<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Personal literature</title>
    <link>https://jiangjia.eu.org/</link>
    
    <atom:link href="https://jiangjia.eu.org/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>只是想认认真真写一个世界</description>
    <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:50:20 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>洛子颜</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/luoziyan/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/luoziyan/</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 17:48:48 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/%5Cimages%5C%E6%B4%9B%E5%AD%90%E9%A2%9C.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="/%5Cimages%5C%E6%B4%9B%E5%AD%90%E9%A2%9C.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BD%A2%E8%B1%A1/">人物形象</category>
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/luoziyan/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>洛子倾</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BD%A2%E8%B1%A1/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BD%A2%E8%B1%A1/</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 17:34:20 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/%5Cimages%5C%E6%B4%9B%E5%AD%90%E5%80%BE.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="/%5Cimages%5C%E6%B4%9B%E5%AD%90%E5%80%BE.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BD%A2%E8%B1%A1/">人物形象</category>
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BD%A2%E8%B1%A1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第三部落 作品简介</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD-%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%AE%80%E4%BB%8B/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD-%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%AE%80%E4%BB%8B/</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 14:04:47 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;一个被坑了寿命。&lt;br&gt;一个被自己的新式武器绕宇宙一圈把自己轰死。&lt;br&gt;一个不小心长生不老却一心求死。&lt;br&gt;一个是被全世界追杀的采花大盗。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;这是厄运者之歌！&lt;br&gt;……&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>一个被坑了寿命。<br>一个被自己的新式武器绕宇宙一圈把自己轰死。<br>一个不小心长生不老却一心求死。<br>一个是被全世界追杀的采花大盗。<br>……<br>这是厄运者之歌！<br>……</p><span id="more"></span><p>这是一个两性完全分立的天下。<br>男女和睦共处在这里完全是一种歪理邪说！<br>宣扬男女共同合作走向新世界的卡维拉思想不允许存在！<br>……<br>在一个没有黑夜，各路天灾却层出不穷的世界。<br>总有那么一群异类，会在逆境中逐渐崛起，直到……<br>掌控一切！<br>这世界种族繁杂，纵有惊天之力也互为相克，还从没出现过绝对的王者。<br>……<br>嗯，这是一部严肃的纪元圣史……<br>嘛，这只是一帮逗逼的起源故事。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/tags/%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%AE%80%E4%BB%8B/">作品简介</category>
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/13/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD-%E4%BD%9C%E5%93%81%E7%AE%80%E4%BB%8B/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十五章 特殊的感应</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%BA%94/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%BA%94/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:52:20 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;一个厚厚的蓝色光膜在船的周围慢慢形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这艘船的结界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一艘船都有这种结界，是为球船最高级的防御方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结界一般只能在大型船上才能布置得出来，这几乎是世界的常识，也正是如此，当初看见尤伶爆发结界，小路才会那么惊喜和不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结界刚刚行成，几道光剑也从远处的船上射出，只可惜慢了一步，正好射在光幕上。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>一个厚厚的蓝色光膜在船的周围慢慢形成。</p><p>结界！</p><p>这艘船的结界！</p><p>每一艘船都有这种结界，是为球船最高级的防御方式。</p><p>结界一般只能在大型船上才能布置得出来，这几乎是世界的常识，也正是如此，当初看见尤伶爆发结界，小路才会那么惊喜和不可思议。</p><p>结界刚刚行成，几道光剑也从远处的船上射出，只可惜慢了一步，正好射在光幕上。</p><span id="more"></span><p>其中一道光剑正好射在小路和布瑾面前，把两人心脏震得都快了好几秒，若是那个光幕再晚形成半拍，他们两个此时恐怕已经被从人间蒸发了。</p><p>见暂时安全，布瑾熟练的掏出根烟，点上，摇去一旁的床上躺了下来，双手枕着头，悠然道：“正好，这样一来，大家都忙了，就好像一切都暂时停止了一样，正可以好好休息休息，等他们打完再说。”</p><p>小路怔怔的看着布瑾，想去理解他的逻辑，随后使劲甩了甩头，让自己清醒了少许。</p><p>几步上前，小路抓住布瑾的衣领，将他提了起来，没好气的剧烈摇晃起来，道：“大哥，能不能有点职业操守，我可是要付你钱的！”</p><p>“你钱又没给……”小路停下后，布瑾才开口，但话说到一半，就停了下来，片刻后，只听他继续说道：“这是一个好机会！你在这里见机应付，我趁乱去下层探探。”</p><p>他们之前探听出来的，囚禁人的地方是在最底层，不过有重兵把守，两人下不去。</p><p>带有几分惊讶的看向布瑾，小路不知道这家伙怎么突然就这么积极了。</p><p>小路眼睛注意到了此时布瑾手中正捏着一个项链，好像是自己刚才摇晃他时，从他衣服内部摇出来的，小路突然想了起来，在那片空间被鹰巫控制的时候，这家伙手里似乎也握着那个项链。</p><p>小路心中闪过一些念头，布瑾那项链恐怕有着什么刻骨铭心的故事，而此时他突然变得积极，肯定与那个故事有关。</p><p>心中着急洛子颜的处境，小路想要自己去找她，说道：“要不还是我去吧，你在这里。”</p><p>懒散的白了他一眼，布瑾说道：“你又不是修炼者，怕是出去就被发现了，正巧我曾经学过一些潜入的技巧。”</p><p>他一直以为小路是个什么都不会的普通人，小路刚想反驳，但想到他一招制服冬诃的手段和速度，好像确实比自己强许多，于是无奈说道：“好吧，你去，但千万要小心，我在这里看看有没有机会接近蓝小白，顺便见机行事。”</p><p>随意的摆了摆手，布瑾一副无所谓的样子，他是仗着自己超强恢复力的身体，有恃无恐，站起身，步伐沉稳的走了出去。</p><p>四面都有接连不断的光剑，向着这艘船攻击而来，原本一开始看上去非常厚实，坚不可摧的光幕此时也开始摇摇坠坠，随时都有可能消散。</p><p>小路双眼微眯，严格来说，他们现在和这艘船的命运是连在了一起，如果这艘船被击沉了，恐怕他们也讨不了好，哪怕他已经救出了众人也一样，不过是虎口和狼窝的区别。</p><p>外面那些船一直在不断攻击，这艘船也回击了不少，但是同样被对方的结界拦了下来。</p><p>这是这个时代经典的海战，双方拿着矛和盾，不断互相攻击，不断互相消耗，谁见底了谁就输。</p><p>所以一艘船同时面对四艘船，哪怕这艘船的配置和规模看上去比那四艘船要好很多，但一样败下了阵。</p><p>片刻之后，那光幕晃荡的振幅越来越大，最后，终于超过了极限，咔嚓一声，破碎开来。</p><p>这一刻，小路心脏都停顿了一秒。</p><p>“杀！”</p><p>“杀……！”</p><p>一道喊杀声响起，随后响起了一片迎合声。</p><p>那四艘船停在了周围，那上面的人全部身穿白衣，腰系白带，无数人一拥而上，利用人多势众，跳了过来，登上了这艘船，双方短兵相接，打得不可开交。小路在不知不觉间，已摸到了船的上方，藏在了那里看着事态的发展，他那里目前比较安全，视角也很好。</p><p>小路在甲板上看见了乔栋和那个年老，此时乔栋一脸淡定的站在那里，对一切不闻不问，只有年老在指挥，局势对这边已经越来越不利，这一刻，小路很希望双方能够同归于尽，但他知道那仅仅是一种奢望和幻想。</p><p>他早就看清了打进来的那些人的性别，那些偷袭者并不是女子邦落的成员，而是男人，这他倒是并不奇怪，毕竟有人的地方就会有矛盾，哪怕在第二联邦男女双方内部，也存在许多联盟。</p><p>这个世界从来没有真正和平的时候，男人和女人互相对立，他们各自内部也存在着许多团体，大家说到底都是为了自己的生存，都是在为了自己的利益，出现任何争斗都不奇怪。</p><p>片刻之后，有两个彪形大汉飞了上来，他们两人落在乔栋和年老面前，奇怪的是，他们并没有一上来就动手，就那么站着，和年老与乔栋互相对峙。</p><p>年老和乔栋也没有动手，小路也没有看明白是什么意思，他们双方似乎产生了某种默契，其他人依然厮杀在一起，血腥味渐浓。</p><p>紧接着，另外一艘船上也飞上了一个人，那人一手抬着一张长桌，另一只手抓着叠在一起的五张凳子，同样落在了甲板上，他把凳子桌子安在那里，然后自顾自坐了下来。</p><p>就在这时，小路隐隐间似乎听见了叽叽的叫声，心中担心蓝小白，便转身往蓝小白那边摸去，当甲板再次出现在他视野时，呈现的却是让他目瞪口呆的一幕。</p><p>甲板上，五人居然就那么围着桌子坐了下来，双方聊着什么，偶然还笑一笑，居然如好友见面叙家常一般，非常的和气，与周围那些惨烈的场面完全格格不入，完全是两个不同的天地。</p><p>小路此时已经摸到了蓝小白附近，看着被吊着的蓝小白，他心里堵得难受，自己把他带了出来，却没有照顾好他，他从那些下人口中，已经知道蓝小白被吊起来两天了。</p><p>原本对周围环境突变焦躁不安的蓝小白，此时感应到身旁有人，惊恐的扭头看去，在发现原来是小路时，整个鸟呆了一瞬，他可是亲眼见到小路落进了雾海，还以为小路已经死了，他两眼再次开始发亮，本来萎靡的精神重新振作了起来，叽叽大叫，似乎想和小路亲热，只是苦于他的身体无法动弹。</p><p>小路对他眨了眨眼睛，做了个噤声的动作，南小白怔了怔，他还是很聪明的，立刻会意的点了点头，闭上了嘴。</p><p>小路从身上取出一些糕点，那是出房间时带上的，就是布瑾没吃完的那些，还有一壶水，他扭头在周围看了看，发现没人注意这里，便赶紧把整壶水倒进了蓝小白的嘴里，那些糕点也被他一股脑塞了进去，得亏鸟兽的嘴大喉咙宽，不然就算不被小路把嘴撑裂，也会被活生生噎死。</p><p>从身后取出一把匕首，小路把匕首的柄部掰断，又把刀刃掰成了两段，然后把两个刀刃放在了蓝小白两边翅膀之中，用他的羽毛掩盖起来，对他说道：“如果情况紧急的话，你就用刀刃切断绳子，我还要去救洛子颜他们。”</p><p>想了想，小路把蓝小白腿上的绳子松开，然后又再次系上了一个活结，这样就可以保证当他要挣脱的时候很轻松就能挣脱了。</p><p>小路倒是想放了蓝小白，但是现在情况非常的混乱，他在这里被绑着，那仅仅只是一只没有危险的鸟兽，一旦他挣脱了飞了出去，那么他会被当成威胁，被那些人击落，这样反而有性命之忧。</p><p>蓝小白的脑子想不到那么复杂的东西，他不懂小路为什么不放开他，反而给了他什么刀，让他紧急的时候自己去割绳子，不过小路到底给他安排了路，而且听小路说要去救洛子颜，他倒也理解，只是有点不太高兴。</p><p>哪知，此时，整艘船一阵晃悠，小路正跪在地上重新给蓝小白系绳子，他立身不稳，立刻扑在了蓝小白的脚上，有两片叶子从他的怀中被抖了出来，贴在蓝小白的脚上，眨眼便融了进去。</p><p>小路呆愣当场，整个事情的发生已经超出了他的反应，根本来不及阻止，此时他不知道该作何表情，那珍贵的与鞋就这么没有了，没有了……</p><p>一时哭笑不得，小路半晌方才起身，摸了摸蓝小白的头，暗道天意如此，也算是小白的一场造化，他本来是打算找个机会把那与鞋交给洛子颜的……他不知道那与鞋居然还能和脚相融合，不是说只能与鞋融合吗？</p><p>下面的局势越发的混乱，小路暗忖此时下层的人恐怕都被调了上来，他现在正好可以下去帮助布瑾寻找洛子颜等人的下落。</p><p>突然，有一样东西引起了小路的注意，似乎刚才船身的晃荡就与那有关，那是一种特殊的感应，就好像某种东西正在和自己说话一样，里面包含着某种特别的感觉。</p><p>在他的下方，有几个身着白色衣袍黑色腰带，腰带上有特殊纹路的人，带着一个箱子跑了出来，一路砍翻了这艘船众多的守卫，小路的感应就是从那个箱子里面来的。</p><p>随着时间的推移，就在小路存疑的时候，那些人逐渐走得远了，小路心中那种感应又突然消失了，大概是超过了感应的距离。</p><p>那种感觉很奇妙，他似乎在某个地方感受过，可能是这几天在那个特殊空间中经历了太多，让他的时间观念有些模糊了，他想了许久才想起来。</p><p>在几年前的时候，他和冬诃寻到了一种天地奇物，那种奇物有延寿的功效，当时冬诃把某种东西提炼出来，注入了他的体内，在那之后有好几天，他总有一种很奇怪的感觉，就像吃菜的时候嘴里可以感觉到某种味道，只是那种味道是从灵魂上尝出的。</p><p>绝不会错，小路神色狂喜，他想到了在热气球上时冬诃雷达上的显示。</p><p>这时候，那些人也被拦住了，那个箱子在双方争斗的时候落在地上，并且离他们越来越远，小路见时机难得，立刻跳了下去，向着那个箱子扑了过去。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E7%89%B9%E6%AE%8A%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%BA%94/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十四章 船上</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E8%88%B9%E4%B8%8A/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E8%88%B9%E4%B8%8A/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:49:37 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;金碧辉煌的大厅中，布置着许多植物去点缀，颇有几分风雅气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个蓝色镶金边长袍的俊朗少年坐在首位，左手下位一个白发老者靠在椅背上养神，门口站着两个持刀侍卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老者双目紧闭，脸上的褶皱犹如橘皮，整张脸非常的丑，很意外的是，就算那张脸看上去不堪入目，但整个人却有一种仙风道骨的感觉。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>金碧辉煌的大厅中，布置着许多植物去点缀，颇有几分风雅气息。</p><p>一个蓝色镶金边长袍的俊朗少年坐在首位，左手下位一个白发老者靠在椅背上养神，门口站着两个持刀侍卫。</p><p>老者双目紧闭，脸上的褶皱犹如橘皮，整张脸非常的丑，很意外的是，就算那张脸看上去不堪入目，但整个人却有一种仙风道骨的感觉。</p><span id="more"></span><p>少年手中扒拉着一个雷达，在上面按个不停，眉头紧皱，似乎弄不清这玩意儿该怎么用。</p><p>片刻后，少年砰的一声把雷达往手边茶桌上重重一放，脸上带有几分恼怒，说道：“这到底是什么东西？怎么以前从未见过，实在古怪得紧，其中一人还能不借外物就睡在雾海上，这几个人的来历我是越想越好奇……”</p><p>旁边的老者撇了撇嘴，微微睁开了眼睛，瞄了一眼少年手中的雷达，颇为不屑道：“一些炼金术而已，终究上不得大雅之堂，不过是外形稀奇。”</p><p>少年斜睨了白头老者一眼，对他的话似乎不以为意，但也没反对，口中说起了其他的话题：“年老，我们这次出来是为了和其他岛屿交易悦石矿，可惜出来了这么久，岛屿倒是去了不少，但那种悦石太过富足的岛屿始终还是找不到。”</p><p>旁边的年老说道：“搜集一些新生岛屿的信息才是头等大事。”</p><p>“那是自然，这些年，我们岛上人口越来越多，是要增加几个岛屿了。”</p><p>就在这时，门口有人来报。</p><p>“乔殿下，有两个百鸣岛落难人士，想寻求庇护。”</p><p>大海中船被诡物毁后寻求庇护的人比比皆是，这些日子乔殿下遇到了不少，他是一个颇为豪爽的人，至少表面上是颇为豪爽的人，见到男的落难者，他向来愿意伸出援手，而见到女的落难者，他也愿意伸出魔手。</p><p>“男的女的？”刚问完这一句，乔殿下就暗骂自己蠢，要是女的肯定不会来请求庇护，于是连忙转口道，“请他们进来吧。”</p><p>“是，乔殿下。”</p><p>手下出去之后，乔殿下对身旁的白老问道：“年老，百鸣岛似乎有点耳熟，你可有听说过？”</p><p>“当然，殿下，你应该听说过林少枫这个名字。”</p><p>“林少枫？我说怎么听起来这么耳熟，那个通缉犯出身的岛屿就叫百鸣岛，说来，他居然以普通人身份杀了实力高深的岛主后还能逃出岛，这人确有几分危险。”</p><p>年老眉头一扬，说道：“不过是那个岛主比较废而已。”</p><p>乔殿下微微一笑，不再多说，并没去和年老争执。</p><p>不一会儿，手下带来了两个人，前面是一个少年，十六岁左右，长发披肩，面相颇为普通，但在衣装的衬托下，却隐隐有几分不俗。</p><p>那身衣服很奇怪，明明看起来很平凡，用的也是一般平民布料，但款式新颖，从所未见，整体结构上竟仿佛不断渗透出一种难以察觉的贵气。</p><p>能不贵吗？冬诃当初设计了好久来着，以他科学家的身份亲手打造，那时间成本海了去了……</p><p>少年身后跟着一个像随从的人，四方脸，披肩卷发，乍看之下给人一种颓废感，但乔殿下却在那看似无神的双眼中感觉到一分内敛的精芒。</p><p>仔细打量了两人一番后，这被称为乔殿下的少年，眼眉微跳，连忙站起身来，对两人拱了拱手，说道：“未曾出迎，还请两位莫怪。”</p><p>小路连忙回礼，说道：“不敢，我们才是冒昧了。”</p><p>乔殿下指着右手下位说道：“两位请坐。”</p><p>小路和布瑾对乔殿下感谢一番后，坐了下来，小路见这主人似乎极为好客，暗暗松了口气。</p><p>看见那个四方脸坐在华贵少年的边上，而不是站在他的身后，乔殿下眉头微扬，连忙吩咐仆人上茶。</p><p>几人喝着茶，乔殿下热情之余，也暗中想探一些小路的虚实，都被小路不动声色的挡了回去，上船之前，小路就和布瑾商量过，小路化名林少岩，布瑾不肯改名，便以真名示人，两人谎称来自百鸣岛，因为那个岛既不出名，又真实存在，这样两人才不容易暴露。</p><p>“对了，那个林少枫，和林少你有什么关系吗？你们名字挺像的。”聊着聊着，乔殿下突然问道。</p><p>“林少枫？”小路愣了一下，但极快的掩饰了过去，他听都没听说过这个名字，一时间不知该怎么回答。</p><p>就在他想再次使出插科打诨的技巧时，一旁一直没说话的布瑾开口了：“林少枫那个逆贼，就是这位的本家，和他算是表兄弟，那逆贼以下犯上，闯出滔天大祸，总有一日，我们一定要以他的血，祭我们的伯父。”</p><p>“哦？”乔殿下看向布瑾，连忙问道，“敢问布兄和林少是……”</p><p>“我是他异姓胞兄！”</p><p>“噗，咳。”正在端茶喝的小路差点一口茶喷了出来，连忙咳嗽了两下，嘴角微抽，见几人都看向了自己，显然对自己的反应存疑，于是圆场道，“不好意思，喝得急了，没错，他是我异姓胞兄。”</p><p>异姓胞兄，是指两个男人同时用一个女生殖奴时，两人的儿子一胎而生，这种情况非常罕见，所以一般出生的两人，都会拜对方的父亲为干爹。</p><p>不说乔殿下难以相信，就连一直闭目的年老都微微睁开了一条眼缝，瞎子都能看出两人的年龄差距。</p><p>小路脸上虽然也在微笑，但心里早把布瑾的祖宗骂了个遍，这种关头，这家伙还要胡说添乱，对面那个年老一看就不是好相与的角色，一旦暴露，救人肯定没指望了。</p><p>虽然两人或许也会和冬诃关在一起，但洛子颜肯定没法去救了，这是第二联邦男邦落的船，洛子颜肯定和那些女奴关在一起，也不知道她现在怎么样了。</p><p>一想到这里，小路心都吊了起来，脸上的淡定差点维持不住。</p><p>“他家境好，娇生惯养而已。”布瑾却丝毫不以为意。</p><p>干笑了一下，乔殿下扯开了话题，又聊了片刻，他问道：“你们的船是怎么一回事？”</p><p>小路见终于进入正题，忙说道：“嗨，也是倒霉催的，我们乘坐的船今天结界突然出现了问题，然后恰巧遭遇了诡物，最后无奈只能弃船，用一艘小船才逃了出来。”</p><p>这一点有手下已经悄悄对乔殿下说过了，还把他们的破船描绘了一番，他点了点头，说道：“需要我为您提供什么帮助吗？”</p><p>小路道：“不知你们这里方不方便，能不能捎带我们一程，随便把我们送去下一座岛就行。”</p><p>一边说一边从怀中取出了一大沓通行币，按数量来看，大约有十万左右，他把那些通行币推向了乔殿下。</p><p>乔殿下把茶杯放在通行币上，抬手挥了挥，说道：“没问题，我乔栋向来好客，两位就在船上暂住，我会给两位安排客房，到下一个岛我会差人告诉两位。”</p><p>用完饭后，两人被仆人带了下去，乔栋收起了脸上的笑，看向了旁边一直没说话的年老，说道：“年老，你觉得这两人好撬开口吗？”</p><p>年老拢了拢双袖，淡然道：“那林少岩或许能，心志看上去比那个冬诃要弱得多，但那个布瑾有点不对劲。”</p><p>“嗯，我也看出来了，所以我才对他们礼遇有加，好让那个林少岩不知不觉中透露我需要的信息。”</p><p>“殿下对他们的来历就这么感兴趣？”</p><p>乔栋把之前收起来的雷达取了出来，抚摸着那些按钮，轻声道：“我有一种感觉，如果把他们的来历搞清楚，或者收为己用，那对我们的帮助一定会很大。”</p><p>年老眉头紧皱，说道：“可是，他们是卡维拉思想的拥护者，这些人必须处死。”</p><p>“思想这东西，是可以改变的。”</p><p>摇了摇头，年老说道：“你不懂他们那些人，你也不懂卡维拉思想的诡异，他们的思维现在已经变得非常危险，非常极端，受了卡维拉思想蛊惑的人，从没有再次恢复过来的。”</p><p>“是这样吗？”乔栋笑了笑，不置可否。</p><p>见乔栋不信，年老眉头皱得更深了，又劝了一句：“其实殿下真的没有必要在意他们的炼金术。”</p><p>乔栋微微一笑，脸上露出了一丝高深莫测的神色。</p><p>小路两人并不知道，原来自己两人的身份早就已经暴露了，此时正在跟着那个仆人去往给他们安排的房间。</p><p>进了房间，关起了门。</p><p>把耳朵贴在门上，确认仆人走远后，小路对布瑾说道：“你丫刚才是怎么回事？乱说什么！”</p><p>布瑾耸了耸肩，没说什么，在房间里四处看了起来，片刻后，确认房间里没问题，便说道：“这个船比想象的还要大，光镜里完全看不出来，对了，我们该怎么着手？”</p><p>说着，大刺刺往旁边的凳子上一坐，然后拈起桌上的糕点又开始吃了起来。</p><p>“你这是什么胃，刚刚饭桌上，就一副拼命三郎的架势，一大桌菜几乎都是你吃的，还没吃饱？”</p><p>横了小路一眼，狠狠地咽了一口食物，布瑾道：“前后多少天没吃饭，你自己不会算啊？”</p><p>这话把小路堵得哑口无言，只能说道：“哎，刚想和那个仆人套套话，结果什么都没探出来，只能再出去找个下人打听打听，最主要的是洛子颜的安全，这可是一个男性邦落。”</p><p>布瑾点了点头，他也知道要想见冬诃等人非常容易，可是要见洛子颜却是千难万难。</p><p>小路心里很急，他巴不得马上立刻就救出洛子颜，但是他强行让自己冷静下来，因为他知道现在只有冷静，才能让自己思路清晰，否则恐怕会功亏一篑。</p><p>两个小时后，小路兴冲冲的从外面进来，他恰好跟一个下人套出了一点东西。</p><p>哪知，他刚刚进门，外面就响起了各种呼喊声，小路大惊，还以为是自己两人的身份被识破，连忙返回门口张望，而布瑾打开了窗口。</p><p>两人一看之下，才发现不是自己的问题。</p><p>原来四面的远处不知何时各出现了一艘大船，正向这艘船包围而来。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E8%88%B9%E4%B8%8A/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十三章 与鞋和雾引</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E4%B8%8E%E9%9E%8B%E5%92%8C%E9%9B%BE%E5%BC%95/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E4%B8%8E%E9%9E%8B%E5%92%8C%E9%9B%BE%E5%BC%95/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:48:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;“这个世界已经发展到这种地步了吗？”鹰巫对这个世界已经一别上万年了，在他们那个年代，哪怕一流势力，船也没有这么豪华的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小路和布瑾两人的注意力，却是在那艘船的顶端，那里，一只大鸟被绑在那，绑成了一个十字型，原本俊俏的脸颊，此时已耷拉下来，无精打采，想必是吃了不少苦头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小路心疼不已，那可是他兄弟。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>“这个世界已经发展到这种地步了吗？”鹰巫对这个世界已经一别上万年了，在他们那个年代，哪怕一流势力，船也没有这么豪华的。</p><p>小路和布瑾两人的注意力，却是在那艘船的顶端，那里，一只大鸟被绑在那，绑成了一个十字型，原本俊俏的脸颊，此时已耷拉下来，无精打采，想必是吃了不少苦头。</p><p>小路心疼不已，那可是他兄弟。</p><span id="more"></span><p>然而，他却感到相当的无力，那艘船看上去是如此的豪华，敢驶出这么豪华的船，主人的身份一定比较高贵，实力也应该比较强，就算主人实力不行，也应该有颇具实力的人在保护那船。</p><p>自己要从那上面救下一只鸟和几个人，这等事简直是难如登天，他知道，恐怕冬诃等人已经落入了那些人手中，不然冬诃不会任由蓝小白被绑在船头上。</p><p>小路心中焦急万分。</p><p>特别是冬诃，小路对他可是相当了解，那家伙乱七八糟的东西非常多，层出不穷的鬼点子也多，正面战斗力或许不行，但阴人和逃跑可是一把好手，此时也落入了那些人手中，这更加印证了那上面肯定有高手，恐怕还不少……</p><p>边上的布瑾分辨了半天，这时问道：“ 那只鸟，我是不是见过它，就是你们的那只宠物鸟，那蓝白相间的翅膀，非常像，我没认错吧。”</p><p>小路点了点头，说道：“没错，就是它。”</p><p>布瑾恍然，旋即一脸悲哀的看向了小路，他大概也猜出了外界发生了什么。</p><p>那几个女婴似乎感应到了小路的心情变化，此时一个个都不哭了，反而“啦啦”的轻呼着，伸出可爱的小手，似乎想要人抱，但几人现在都没去关注她们。</p><p>小路脑中灵光一闪，暗道自己白痴，望向旁边的鹰巫，这可是一个大能人，他竟然给忘了，这位可是一个可以和圣人切磋的人。</p><p>他连忙指着光幕上的船，对鹰巫问道：“鹰巫，你可以出去帮我救几个人吗？我的三个朋友和一只鸟，都在那艘船上。”</p><p>鹰巫摇了摇头，道：“不行，我出不了这片空间，我的肉身早在万年前就已经被损毁了，在雾海之下我还可以出去，但是在这上面，我出去后立刻就会魂飞魄散。”</p><p>小路失望的垂下了头，这可如何是好，他不断走来走去，心急火燎的想着办法。</p><p>突然，他的眼睛瞄到了布瑾，想到了他引爆飞船的一幕，一个念头涌上心来，对呀，我虽然打不过那些人，但是他们不能在雾海上停留啊！飞毯兄却可以，我可以毁了那艘船！</p><p>一念至此，小路便开始计划起来，一个模糊的框架，慢慢在他脑海中浮现出来。</p><p>一共三步，找个理由上船，找到冬诃等人，毁了那艘船，小路当即和布瑾两人合计起来。</p><p>得知小路的计划后，布瑾连连摇头，说道：“这才刚从雾海下面出来，你怎么又想下去了？你要知道，炸船那玩意儿可不是开玩笑，船一毁所有人都会落入雾海。”</p><p>小路当即把飞毯兄的情况对两人说了，两人当即大奇，特别是鹰巫，他不敢相信这世上竟有人能在雾海上漂浮。</p><p>难道，那人也是原初使徒？还是成熟了的原初使徒！</p><p>饶是鹰巫见多识广，此时也呆愣当场，或许，是借了外物！</p><p>他赶紧问道：“你说的那个睡美男，他在雾海上漂浮的时候，可有借助外物，比如说什么衣服啊，什么挂饰之类的。”</p><p>小路回想了一下当时自己在上面见到的情况，他很确定，那个时候，睡美男身上什么都没有，那是一个懒得要死，或者说一心求死的人，早就不在乎外物了。那家伙长期睡在一张飞毯上，身上别无他物，他的衣服裤子，也都是价格非常低廉的服饰，很普通。</p><p>他原本的衣服，已经在某场灾难之下毁了，之后，小路和冬诃觉得他赤身裸体有碍观瞻，另外给他买的一身衣服，那身衣服还是小路亲自给他穿上的，他记得很清楚，绝不可能有漂浮的功能。</p><p>于是摇了摇头，说道：“没有。”</p><p>“这可真是天下之大，无奇不有啊。”鹰巫晃了晃脑袋，咋舌不已。</p><p>不过他这时也知道小路的计划应该能够行得通，但其中有几个关键之处，最主要是要找到那几个要救之人，把他们集合到一起，然后再毁船，这样才能确保几人安全，不会漏掉某人掉入雾海里面的可能。</p><p>这一点小路也想到了，现在的问题是，该怎么才能毁掉那艘船？</p><p>小路当即向鹰巫请教起来，料想以他的见识应该有某种方法可以毁掉那艘船。</p><p>鹰巫傲然一笑，说道：“这你可真是问对人了。”</p><p>说着拿出一根梭子，接着说道：“此物是我在万年前亲手炼成，在我们那个年代，这东西相当流行，是一种毁灭性的工具，是在战场上常用的一种东西，名为雾引。这个东西可以和雾海产生某种联系，汇聚雾海的某种力量，然后击穿两者间的人事物！当初我们那个年代，打海战时，这可是必不可少的东西，号称毁船专业户。”</p><p>哎哟，这可是上古的稀奇玩意儿啊！小路慢慢接过那个梭子，握在手里左右看个不停，这东西他听都没听说过，不过，年代越古老的东西，威力也应该是越大吧。</p><p>计议一定，小路看向那艘船，眼中不再如之前那般着急了，只是，那艘船实在太大了，他一时半会儿恐怕找不到几人的位置，于是他看向布瑾，说道：“布兄，你可以陪我一起去吗？我们两个人一起上去，可以扩大一下搜寻的范围。”</p><p>布瑾连连摇头：“我不去我不去, 嗯，那是你的朋友，不是我的，你去救他们那是理所当然，我去凑什么热闹。”</p><p>“我给你钱。多少都可以。”</p><p>“我还有钱的。”布瑾拍了拍自己的胸口，那里放着十万通行币。</p><p>“……”片刻后，小路才慢悠悠说道：“那你是说你想留在这里了？”</p><p>说着，他看了一眼鹰巫，意有所指。</p><p>布瑾这才猛然一惊，冷汗直冒，他想到了之前的经历，连忙轻轻咳嗽两下，大义凛然说道：“我怎么让你一个人去冒险，好歹现在还是同路人，咱们一起去，我多少还有点身手，只要到时候别让我落入雾海就行。对了，为了让你觉得不欠我，事后你还是得给我钱。”</p><p>小路：“……”</p><p>他实在搞不清楚这人到底是什么性子，不过不管怎么说，都忽悠他和自己一起去救人了，于是开始和空间联系起来，想让空间直接把自己送到那艘船上。</p><p>片刻后，小路一脸冷汗的睁开了眼，眼中尽是失望。</p><p>“不行？”布瑾在一旁察言观色，问道。</p><p>小路点了点头。</p><p>鹰巫开口道：“少主，那就用船过去吧，另外，你可能还需要一样东西。”</p><p>小路一楞，这称呼让他有些不知所措，这鹰巫怎么就突然称他为少主。</p><p>他却不知道，在鹰巫和他灵魂相连的时候，其实已经是认他为主了，小路对这些并不了解，他只是觉得这个称呼怪怪的。</p><p>当即说道：“鹰巫，千万别这么称呼我。”</p><p>“不，少主答应救我女儿，而我也和少主签订了灵魂契约，从今日开始，我便是你的仆人。”</p><p>小路听得直摇头，说道：“真的不用这样，在下实在受不起。”</p><p>也不顾鹰巫欲待再语，问道：“你说用船是什么意思，还有，我们还需要什么？是我的计划有什么不妥吗？”</p><p>鹰巫暗叹，既然面前的人不愿认自己为仆，那也由得他，不过，自己终究是和他签订了灵魂签约的，他既然不要主仆之名，那自己行主仆之礼便可以了，给一个未来的强者当仆人，并不会辱没自己。</p><p>手掌摊开，手中一道蓝色的光点浮现，自动在掌中画出了一道复杂的图像，接着，他手掌一抛，那个图案在空中变大，像画，也像水花。</p><p>鹰巫并指在空中一划，一道剑光流过，劈在了那图之上，那些纹路顿时从中间被剖开了。</p><p>一个空间漩涡形成，两样东西从里面被吐了出来。</p><p>空间纹！</p><p>小路和布瑾瞪大了眼睛，震惊不已，传说中绝世强者才拥有的空间纹！</p><p>布瑾对这个怪物鹰巫的畏惧心越发重了，空间纹是一种空间技术，需要绝强的实力才能修炼得成，一旦炼成，就有了一个随身空间。</p><p>漂浮在半空的，是一艘船和两片叶子。</p><p>鹰巫指着那两片叶子说道：“这叫与鞋，是由当年……”</p><p>说到这里，他犹豫了一下，神色复杂的看了一眼小路，接着说道：“这是由传说中原初使徒的骨头所练成，可以让人在雾海之上不落。”</p><p>小路一愣，这世间除了热气球，居然还有奇物能在雾海上飞行，原初使徒的骨头，这世上，难道真有原初使徒？旁边的那艘船他倒并没有在意，看着那羽鞋，小路忽然想起了一件事，在他看到的鹰巫的记忆里，鹰巫当时可是一路逃亡，逃到了某个地方才被那个圣人打下了雾海，当时逃亡中鹰巫一直是漂浮在雾海上的，对了，还有圣人下面那云朵……这么说来，世上能漂浮在雾海上的东西还是很多的……</p><p>一想到冬诃当时狂言热气球是世间唯一能在雾海上漂浮的东西，小路就嘴角直抽抽，冬诃居然也有坐井观天的时候啊。</p><p>鹰巫当时能在雾海上飞行，应该就是这两片叶子的缘故，于是问道：“这东西要怎么用？羽鞋羽鞋，但它并不是鞋的形状啊。”</p><p>“所以叫与鞋啊，就是与鞋融合的意思。”</p><p>小路和布瑾：“……”</p><p>敢情不是羽鞋，而是与鞋……</p><p>布瑾：“取名的人真的是人才啊！”</p><p>“这东西是放在鞋底部的，它会自动与鞋相融合，要取出这两片叶子，只要把鞋毁掉，它自然就会重新分离出来。”</p><p>小路点了点头，在这关头，这东西确实很有用，关键时候说不定能起到什么决定性的因素，于是谢过鹰巫之后，怀揣着与鞋和雾引，带着布瑾，两人移出了空间。</p><p>雾海上，空间一阵扭曲，一条船就这么出现在了海上，上面坐着两个人。</p><p>这条船非常小，还非常烂，破败不堪，毕竟已经拥有了上万年的历史，如果不是在那空间之中，怕还不止腐朽至此，恐怕早化成了飞灰。</p><p>两人在上面摇摇摆摆，这次，布瑾却有点后悔了，这玩意儿看上去随时会散架，他还不如在那空间里面和那个鹰巫在一起，现在他已经看了出来，那个鹰巫似乎对小路言听计从，应该不会害他才是。</p><p>想在这里，布瑾说道：“小路兄，要不你把我送回去吧，我有点晕船。”</p><p>白了他一眼，小路没理他。</p><p>调整船上的某个装置，这艘落难船一步三摇的向着那艘大船驶去。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E4%B8%8E%E9%9E%8B%E5%92%8C%E9%9B%BE%E5%BC%95/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十二章 回到海上</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E5%9B%9E%E5%88%B0%E6%B5%B7%E4%B8%8A/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E5%9B%9E%E5%88%B0%E6%B5%B7%E4%B8%8A/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:47:15 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;“救你女儿？你女儿不是已经……”小路惊讶之下差点顺口说了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他反应快，及时住了口，他刚刚看见那些记忆片段的事情千万不能说，否则谁也不知道这鹰巫有什么反应，万一他想来个杀人灭口之类的，自己岂不就糟了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……你女儿她在哪里？怎么了？”小路试探着问道，“额，还有，你不打算要我的命了？”&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>“救你女儿？你女儿不是已经……”小路惊讶之下差点顺口说了出来。</p><p>但他反应快，及时住了口，他刚刚看见那些记忆片段的事情千万不能说，否则谁也不知道这鹰巫有什么反应，万一他想来个杀人灭口之类的，自己岂不就糟了？</p><p>“你……你女儿她在哪里？怎么了？”小路试探着问道，“额，还有，你不打算要我的命了？”</p><span id="more"></span><p>“不敢，不敢。”鹰巫连连摇头，“我女儿被光冕吞了，你是原初使徒，传说中强大的原初使徒能够让死者完美复生。”</p><p>“复生，你的巫术不就能做到让人复生吗？”小路嘴角直抽，还传说中，你不知道传说大多不靠谱啊！冬诃强调过，人类靠力量是不可能做到让人死而复生的！他知道巫术是世间比较诡秘的一门术法，传说最厉害的巫师甚至能令死人返回世间。</p><p>“不行！或者说，巫术确实能让死者复生，但不能完美复生，那个过程中会产生各种奇怪的变异，我研究这些法门研究了上万年，都找不出让它变完美的办法。”</p><p>“……”小路其实是知道这些的，冬诃当初还详细的和他说过巫术复生的原理，那是一种扭曲灵魂的复活。</p><p>“我求求你了。”鹰巫对小路来了个深深的鞠躬。</p><p>小路愣住了，一时间无法适应这突然的转变。</p><p>好片刻的静默之后，小路觉得目前还是先过了这一关要紧，其他的以后再说，于是说道：“可以倒是可以……”</p><p>他并没有把话说完全，因为他知道，如果一下就把话说满，鹰巫肯定不会相信，毕竟之前自己还差点被鹰巫弄死来着。</p><p>“只是我现在并没有这个能力啊。”</p><p>“不，你会有的，你会成长，只要你成长起来，你就可以办到。”见面前的少年答应了，鹰巫心情更加激动了，只要能再见女儿一面，他愿意付出任何代价。</p><p>“嗯……”小路为难的看着鹰巫，心中在回忆传说中的原初使徒成长周期是多少，他怕自己还没脱离危险就会被识破。</p><p>鹰巫却误会了小路的心思，说道：“只要你复活了我女儿，我得罪过你，我会把我这条命给你制裁。当然，如果你不放心我的话，我这里有一道咒语是专门对付我们巫师的，我把这一术法刻印在你我的灵魂上，你只要一个念头就能禁锢我，要杀我根本不费吹灰之力。”</p><p>“我……”小路连忙摇头说道，“那也不必了，我不懂巫术。”</p><p>他潜在意思是他也不知道这人说的是真是假。</p><p>见小路那言不由衷的表情，鹰巫却以为小路不信他，他对于自己眼光相当的自信，已经认定了眼前的少年就是一个原初使徒，为了取信于对方，他愿意做任何事。</p><p>趁这个原初使徒还弱小就控制住他，然后等待他成长，再达到自己的目的？这种天真的想法，他压根儿生都不敢生，他能修炼到非常高深的层次，自然了解一些能量上的奥秘。简单来说，对弱小的原初使徒，如果是敌人，那么就得杀了免除后患，原初使徒是不会永远被控制的。</p><p>他此时早就没有了害这少年之心，反而非常虔诚的希望能得到这人的信任，他是世间少有的知道原初使徒意味着什么的人。</p><p>鹰巫也是一个果断之人，能修炼到他这个层次，心中得失衡量的角度早已远远高过一般人。</p><p>毫不迟疑，他双手分开，胸膛一道光芒蹦出，在空中变换出一个复杂的形状，然后把他自己笼罩了进去，他的身躯开始燃烧了起来，片刻之后，火焰上升，在空中凝聚了一朵兰花的花苞，接着，那花苞在空中慢慢绽放开来，其上出现了无数的文字，文字形成了一条锁链，那条锁链把他自己锁了起来，而锁链另一端则连在了小路的手骨上。</p><p>这个仪式完成的瞬间，小路突然对眼前的鹰巫有了一种掌控的感觉，他感觉只要他一个念头，就可以完全禁锢这个人。而一旦禁锢了，那杀他还不是手到擒来。</p><p>只是……这么简单就把自己交给我了，这位老兄是不是有点草率啊，他到底是怎么把我误解成原初使徒还这么坚信的。</p><p>不要这样……其实有些时候我根本不值得相信啊！</p><p>小路半晌不语，他对这个人警惕非常，因为从之前那个老者口中，他知道这人献祭了无数生命，就为了救他女儿，这人是非常极端的。但是，他对女儿的付出，对女儿的爱也确实让人动容。</p><p>对待这种人，不管什么时候都得客气点，别看他给了你他的弱点，他若真要反抗，只要稍加谋划，你就会死得非常安详。</p><p>小路苦笑不已，如果他真的能复活别人，冲着这人很可能是卡维拉思想的拥护者，他不介意让其女儿复活，但可惜他不是原初使徒。</p><p>只不过嘛，复活的方法，冬诃说过，只要有一个修炼到极限的人配合他，他就能够做到让死人复活。经过了这许许多多的事情之后，小路早已暗自决定，他一定会找到一条正确的修仙之路，然后，走到极限。</p><p>当然，他不是没想过去找其他人，只是，他从小到大，就没听说有谁的修为是达到极限的，传说中的理论修炼巅峰，那是可以和光冕相抗衡的存在，或许，只有真正的原初使徒才能做到吧，嗯，如果他们一族是真的存在的话。</p><p>所以，要是真的已经没有别的办法的话，可能就只有依靠自己了。</p><p>最重要的是，一旦自己真的能修炼到极限，那自己过去曾经做不到的许多事情都能改变，比如自己的母亲……</p><p>那时自己救不了她，如果自己真的可以，那么这一次一定要救她！</p><p>按耐住心思，小路看着身前的鹰巫，口中问道：“对了，我该怎么称呼你？”</p><p>鹰巫说道：“我叫鹰巫。”</p><p>“哦。”小路随口应道，想了想，他继续问道，“我有一个问题想问你，你是怎么知道我是原初使徒的？”</p><p>这个问题，小路心中一直不明白，为什么眼前的人会误认为自己是原初使徒？还深信不疑！为此把命都交给了自己！</p><p>从那个记忆片段中，他得知鹰巫是一个非常厉害的高手。那个老者，应该是一个圣者。他脚下的祥云是一个专属标志，这个世上有三个圣人，祥云是其中一脉的传承之物。</p><p>这世上只能有三个圣人，每当一个圣人陨落，便会有一个圣人诞生，就好像是天地之间的某种规则，他们各自有着自己的传承物，非常好辨认。</p><p>眼前的鹰巫居然能跟圣人斗那么久，想来实力也是很不错的，见识也应该不凡，他说自己是原初使徒，恐怕有一定原因的。要知道，人所共知的事实是，原初使徒早已湮灭在了历史的长河中，甚至这个种族就是神话传说也说不定。</p><p>难道，修仙和原初使徒有什么联系？或者说修仙原本就是原初使徒的修炼方法。</p><p>鹰巫愣了一下，才说道：“能量性质啊，天地之间有十二种能量，普通人都是十二能量的亲附者，但原初使徒很奇怪，他们身上不具备任何一种能量，但他们偏偏就能做到毁天灭地！其修为高深者，更是远远凌驾于十二能量的修炼者，哪怕十二能量修炼者修炼到极限也是达不到他们那种程度，他们身体里面没有任何一种能量，但却能表现出所有的属性。</p><p>“我从你身上感觉到的就是这样的属性，你身上没有十二能量体系，也没有丁点的能量，但偏偏潜藏着的高深无比的力量，刚才你体内能量爆发的时候，我感觉到那种能量根源上可以无穷无尽，以无化有，这是原初使徒特有的能量特征。”</p><p>小路内心掀起了惊涛骇浪，鹰巫的话让他心惊不已，难道修仙真的是原初使徒遗留下来的东西？</p><p>小路不动声色，继续问道：“你说原初使徒修炼到高深后可以让人死而复活，那你知道他们是怎么修炼的吗？”</p><p>鹰巫眼中闪过一丝疑惑，摇了摇头，他似乎在奇怪身为原初使徒的小路为什么反而问他这个问题，他倒是没有往小路是假的原初使徒这方面想，经验是会害人的，他习惯了从能量判断人，这方面他有自信。</p><p>人，总是会相信自己愿意相信的。</p><p>“呜，啊呜……”那几个小家伙又哭了起来。</p><p>小路急忙上前，一个一个的抱起来哄。</p><p>鹰巫走向地上的布瑾，解开了对他身上的控制，布瑾慢慢清醒了过来，刚刚睁开眼就看见一个怪物，布瑾浑身一颤，翻身而起，暴退开来。</p><p>小路抱着两个婴儿，回头看了眼布瑾，说道：“别害怕，他现在不会伤害我们了。”</p><p>“什么？”布瑾紧紧握着手中的那条项链，脸色奇白，不敢相信的看着小路，“那个怪物，你……你不会是被他……”</p><p>“唉，你想什么呢？总之情况很复杂，现在他算是我们的朋友。”</p><p>鹰巫这时抱拳道：“这位小兄弟，之前多有得罪，还请多多包涵。”</p><p>布瑾整个人都呆了。</p><p>小路没有理布瑾，转身问道：“鹰巫，你知道怎么出去吗？从这里回到雾海之上。”</p><p>鹰巫摇了摇头，说道：“我在这里很多年了，也一直在想办法出去，但都没找到办法，我平时也不敢离这片空间太远，怕回不来。”</p><p>“你能出这个空间？”小路惊讶起来，他和布瑾把每个角落都找遍了，也找不到出去的路。</p><p>“我进出这个空间的地方是一块漂浮的岩石，但是我刚刚感应了一下，发现那个地方和这片空间的联系被切断了。”说完，鹰巫看向了那几个小婴儿，“想来是地灵族诞生，这空间便完全属于了他们。”</p><p>他看了看那几个小婴儿，之前他可是打算吸收她们的血肉重塑肉身，但刚刚他还被这片空间束缚过，丝毫不能动弹，想害这些女婴无疑天方夜谭，此时早已放弃了那个想法。</p><p>更重要的是，现在少主对她们宠爱有加，他更加不敢乱来。</p><p>切断了？而且是岩石，不是漩涡，小路有些纳闷儿，但是他并没问出口。</p><p>空间归属……小路若有所思，他和这空间有某种联系，是不是就因为这几个小孩子？难道说自己和这几个小孩子也有了某种联系？</p><p>地灵族，小路听到了一个词。</p><p>他知道地灵族，地灵族是这个天地的灵气汇聚而成，这些秉天地而生的人都是天之骄子，得天独厚，在某些方面，甚至可以和原初使徒相比肩。</p><p>自己是怎么和这几个婴儿，还有空间建立的联系？回想起来，自己刚刚清醒过来的时候就在蛋壳旁边，上面还有自己的血，难道是因为血的关系？可是以前有些传说中就有人用血喂过地灵族，根本不管用！那是因为什么？难道是因为自己的身体里有特殊的能量，所以血就特殊？</p><p>好像也不对，自己之前被掐着喉咙的时候，就已经和这个空间建立了某种联系，那些婴儿是在之后才出生的。想来想去，恐怕自己被吞进来的时候，血肉和这片空间就已经有了某种结合。</p><p>他现在更加肯定之前自己被吞的事情是真的，这片空间就在那个漩涡里面，被吞了之后身体能量融入了这个空间，才会产生联系。自己的血既然融入了这空间，那个蛋恐怕也会逐渐成熟也说不定，只是自己的血再次铺在上面，加速了这个过程。</p><p>鹰巫接着说道：“如果要离开这个地方，就只有指望她们了，传说中地灵族的摇篮有穿梭空间的力量。”</p><p>小路一阵无语，指望婴儿？怎么指望？</p><p>对呀，不能指望婴儿，他自己可以啊，小路眼前一亮，如果这几个婴儿可以控制空间离开，那么他应该也应该勉强可以呀。</p><p>于是，小路闭上了眼，默默开始和这片空间交流，片刻之后，众人只感觉到一阵恍惚。</p><p>虽然环境没变，但众人都有一种时空被置换了的感觉。</p><p>想了想，小路再次联系空间，想看看有没有办法可以看到外界，尝试了片刻，果然找到了某种方法。</p><p>半晌后，在他的前面，一块四周环绕着云雾的光镜缓慢凝聚了出来，那个光镜之中显示的是外面的一切。果然，是在雾海之上！</p><p>几人大喜？特别是鹰巫，他在雾海之中被困了上万年，从没想到还有重见天日的一天。</p><p>布瑾也凑了上来，惊喜地看着外面的一切，然后，他们看到了一艘船。</p><p>小路紧紧盯着那一艘船，因为在那艘船的顶端有一头鸟兽被五花大绑在那里——蓝小白。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E5%9B%9E%E5%88%B0%E6%B5%B7%E4%B8%8A/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十一章 九个小女婴</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E4%B9%9D%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%A5%B3%E5%A9%B4/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E4%B9%9D%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%A5%B3%E5%A9%B4/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:45:30 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;一座葱葱郁岛，上面绿树成荫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无数种类的树叶，交错覆盖了大半个岛，充满了活力，那些鸟儿鸟兽看似争相起舞，山山水水调和出了一副绝美的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个最适宜生存的地方，但此时却成了最难以生存的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这座岛的上空，一座惊艳尘世的光轮，凛然而立，俯瞰着世间，俯瞰着整个岛！&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>一座葱葱郁岛，上面绿树成荫。</p><p>无数种类的树叶，交错覆盖了大半个岛，充满了活力，那些鸟儿鸟兽看似争相起舞，山山水水调和出了一副绝美的画面。</p><p>这是一个最适宜生存的地方，但此时却成了最难以生存的地方。</p><p>在这座岛的上空，一座惊艳尘世的光轮，凛然而立，俯瞰着世间，俯瞰着整个岛！</p><span id="more"></span><p>耳中伴着微微的怪声，光影转换间，小路眼前一花，莫名其妙就看到了这幅画面，这突如其来的一幕，让他失神了一瞬。</p><p>难道我这是死了？不然怎么突然就到了这里来。</p><p>他动了，他的身子自己动了起来，不受他的控制，右手上翻，左手手中居然不知何时拿着一根长长的拐杖，两手缓缓举起。</p><p>那是一根很醒目的拐杖，拐杖头部是一个骷髅，一个羊头骷髅，他左手高高举着那个羊头骷髅，指向了空中的光冕。</p><p>在他遥远的身后，分布在不同方位的五个岛屿，其上均飞出了一道紫白光芒，五大光芒在半空汇聚一处，然后，在他的控制下，向天空中的光冕冲击而去。</p><p>小路的眼睛视角是看不到后面的，但不知怎么，他能感应到后面的一切，就好像身后长了眼睛一样。不止如此，他还能看清自己身后的头发，看到自己的衣服，看到脚下踩着的大鹰，看到脸，看到脸……</p><p>不对，这张脸不是他自己的，这是另外一个人的脸，一个中年人的脸。</p><p>小路大惊，我这是怎么了？怎么变成了这副样子？难道真的是死后转生了？</p><p>再观察片刻后，小路才看懂了一些东西，这不是他，应该是他看到了这张脸的人过去发生的某件事情。稍稍安心了少许，小路发现自己退不出这种莫名其妙的模式，无奈下只能接着看事情的发展。</p><p>那五道光芒汇聚成的惊天毫芒，直冲天际，但还没接触到光冕，就被一层莫名其妙的威压冲散了。</p><p>噗！这人一口鲜血喷出，看样子是被震伤了！</p><p>小路虽然感受不到那种痛苦，但是他能看见这人的狼狈，能看见这人脸上那数不尽的冷汗。虽然不知道这人为什么想去挑战光冕，但既然到了这个地步，他以为这人会放弃了，岂知，这人眼中狠厉之色愈加强烈。</p><p>此人左右手同时上扬，口中念念有词，羊头拐杖在空中画了一个复杂的图形，接着，从身上摸出一些材料，握在手中，手心火焰开始升腾，那些材料便尽数毁在了他手中，成了无数的飞灰，那些飞灰随即便被他扬入了那个空中的图案中。</p><p>图案一接触到那些飞灰，顿时变成了另一副模样，如果之前仅仅是一幅画的话，那么现在那幅画便已经活了，从画中跳了出来，有了一种真实的感觉。</p><p>只见那幅画在空中似缓实疾的膨胀开来，最后笼罩了不知多少里的距离，完全把之前发出光芒的那几个岛屿笼罩了进去，最后，他羊头拐杖一挥，口中一声大吼，身体颤抖不已，似乎用上了超过他极限的力量。</p><p>之前的那五座岛屿再次散发出了光芒，不仅如此，这一次，小路能清晰的看到，那几座岛屿正在不断的震动，且震动幅度非常的大，随后，那几座岛屿便都染上了层层红芒，那些红芒不久便开始相继向着这人的身后聚来，冲击在了他的背后。</p><p>小路不知道他这么做的原因，但知道此人似乎是在用他的身体作为中转，果然，他手中的拐杖逐渐衍变成了红色，那拐杖上的羊头，也越发赤红，同时还有了一丝膨胀感。</p><p>就在那龙头眼看快要暴裂的时候，他大喝一声，把龙头扔出去刺向了那被光冕笼罩的小岛！光冕笼罩的地方，内外空间是完全隔绝的，看这情形，这人是想强行刺破那道结界。</p><p>砰的一声大响！那个结界并没有破碎，仅仅荡漾了几下！</p><p>这种情况，小路也是第一次看见，那原本无形的结界居然有片刻被染成了红色，然后被刺的地方肉眼可见的如波纹一般荡漾了一下。</p><p>那道结界消失了，并没有破碎，那根拐杖根本奈何不了他，反而那根拐杖还化成了虚无。</p><p>不知何时，此人身后突然出现了一个人，小路并没有注意到那人是怎么出现的，他刚才的注意力都在那根拐杖和结界之上。那是一个六七十岁的白袍老人，白发苍苍，被一朵白云托在空中。</p><p>“我刚刚感应到了一场屠杀。”老者抚着胡须，神情冷厉的说道。</p><p>“……”</p><p>“那几座岛屿上的人、森林全部消失了，没想到是你动的手，鹰巫。”</p><p>“我要救我的女儿，没有别的办法。”鹰巫抹了抹嘴角的血渍，冷然道。</p><p>女儿？小路心中愕然，难道这人也是一个卡维拉思想的拥护者？</p><p>“你是那些岛的守护者，没想到到头来却是你杀了他们，利用守护结界来血祭他们，这么残忍的事你居然也能做得出来。”</p><p>“我需要实力！如果不是他们，我也不会把我女儿送到这座岛来，他们该死！”</p><p>“唉……光冕是这个世界规则的一部分，是这个天地运行的一个环节，它要谁死皆是天意，何必强求？”</p><p>“你胡说八道！这就是一场灾难！一种该死的灾难！什么狗屁不通的天意！”</p><p>那老者不再言语，一只手探了出来。</p><p>轰隆一声巨响，鹰巫连着自己脚下的鹰一起飞了出去。</p><p>老者口中说道：“你了解这个世界的规则，但凡有人做出了任何屠戮苍生的事，我都会出手，现在你可以开始准备了。”</p><p>“你！”鹰巫捂着胸口，大怒道，“我的女儿还在那里面等死！你要动手，等我救出我女儿我随时奉陪！”</p><p>轰轰！</p><p>就在这时，一条长长的舌头从天而降，细长肉鲜，隐约还能看见涎液，如果那舌头是在地上出现，那肯定会被定义为某种生物的舌头，只不过那舌头是光冕中伸出来的，就有些说不清了。</p><p>“糟了！”鹰巫大惊，脸现绝望，“时间来不及了！”</p><p>还不待他反应，整个岛屿就已经被那个舌头吞了进去，消失在了这个世界。</p><p>“馨儿！”鹰巫撕心裂肺的吼道，他两眼无神看着天空，整个人似乎一瞬间就被抽空了，不知不觉间，已是满脸泪水。</p><p>老者并没有因为天舌降临而停下自己的动作，他伸出了手，并指向前，然后，一道紫色光芒从手指指尖射出，眨眼便洞穿了鹰巫的身体。</p><p>“嗯！”鹰巫木然痛呼出声。</p><p>他之前就已用力过度，此时早就是强弩之末，加上痛失女儿伤心欲绝，根本不想过问其他任何事，轻而易举就被老者偷袭了。</p><p>眨眼间，他身上又多了两个孔。</p><p>虽然他身体状况不佳，但此时悲伤过度，他身上的痛似乎让他有了一个发泄渠道，终于发起狂来。</p><p>“啊……”如一只野兽绝望的咆哮。</p><p>他丝毫不在乎自己的身体状况，不要性命般的和老者战了起来，但他终究不是老者的对手，哪怕他是拼命的打法。</p><p>片刻之后，他清醒了许多，一念在心中生出——有没有办法把馨儿复活？</p><p>两眼再次有了一点神采，于是按压下了心中的怒火，且战且退，慢慢退出了几千公里，但始终没逃脱老者的追击。</p><p>最后，他还是被打进了雾海。</p><p>看到这里，小路明白了，被打进了雾海，这个鹰巫恐怕就是目前掐着自己喉咙的那个怪物，而自己现在看的这个片段就是鹰巫的记忆，这人其实也是个可怜之人。</p><p>慢慢的，小路脑海中又出现了那个声音，像一个婴儿在啼哭，若有若无，小路怎么听都听不真切，完全不知道那是什么声音。</p><p>在那座小岛上，小路此时正靠在那个蛋上，他眼睛和口中的鲜血正不断流在那个蛋上，之前掐着他脖子的鹰巫，此刻正远远的退了开去，一脸骇然地盯着小路，似乎不敢相信自己眼见的事情。</p><p>小路心中那个啼哭声越来越大，最后，他眼前出现了某种幻觉，他看见了几个小孩正躺在地上，不停在哭泣，几人的哭声混在一起，非常的杂乱。小路瞪大了眼睛，看着眼前的一切，数了数，有九个小女婴。</p><p>每个小女婴都扎了一个双包子头，明明是婴儿，却全部扎了双丸子头……</p><p>小路莫名其妙的看着，完全不知道该怎么办，慢慢的，那九个小女婴真实了起来。</p><p>现实中，小路身旁那个蛋，开始出现了丝丝裂缝，就这么慢慢的碎了开来。</p><p>天空中，不断的闪烁着黑白两色，一会儿黑，一会儿白，原本那蓝色的天空消失了，不止天空，整个世界都只剩下了黑和白两种颜色。</p><p>鹰巫在这黑白两种光芒的交替下，动弹不得，似他这等高手，很少遇到这种情况，他一时三刻也搞不知道到底发生了什么。</p><p>咔嚓！</p><p>蛋终于破碎了。</p><p>“哇哇哇……”几个哭声相继传出，而此时小路也刚好清醒了过来。</p><p>他看到的幻象和眼前的真实景象合二为一，不分彼此，他终于知道了之前那些幻觉并不完全是幻觉，恐怕是这几个小家伙传给他的意念。</p><p>看着这几个小家伙，小路心中一片柔和。</p><p>“哼哼……”鹰巫的挣扎声不断传来。</p><p>小路回过神，看向了鹰巫，同时看了一下空中黑白交替的颜色。他现在有一种感觉，他似乎可以知道这边空间的想法，他和这空间有了一点联系，倒不是说他可以命令这个空间，而是能够读懂这片空间。</p><p>这是一种很奇怪的感觉，这片空间并不是什么生物，为什么自己可以读懂他的想法？难道……他把目光看向了那几个小孩子。</p><p>此时这片空间正在用某种方式禁锢着鹰巫，本来以鹰巫的实力这种手段应该并不管用，但这空间似乎有某种可以针对鹰巫弱点的方法，竟把他治得妥妥帖帖的。</p><p>小路心中一动，试着请这片空间帮忙，减轻对鹰巫的束缚，下一刻，这片空间恢复了正常。</p><p>得了自由，鹰巫并没有继续上前找小路的麻烦，而是震撼的看着小路，口中喘着粗气说道：“你……你居然是原……原初使徒？”</p><p>原初使徒？小路认真看着他，他很明确知道自己并不是什么原初使徒，而仅仅是一个修仙门徒。不过鉴于目前的情况，小路没有解释，也没有否认。</p><p>哪知下一刻，鹰巫突然冲了上来，拉住了小路的手。</p><p>小路大骇，正想挣扎，鹰巫却先一步开口了：“求求你，救救我的女儿！”</p><p>小路两眼慢慢睁得老大。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E4%B9%9D%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%A5%B3%E5%A9%B4/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二十章 鹰巫</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E7%AB%A0-%E9%B9%B0%E5%B7%AB/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E7%AB%A0-%E9%B9%B0%E5%B7%AB/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:44:18 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;小路的麻木，其实并非是完全的麻木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在他察觉到不对劲的时候，他就已经进入了那个内心世界，那个这些日子以来他已经颇为熟悉的心灵世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里，一片黑暗中那个时大时小的风柱依然收缩个不停。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>小路的麻木，其实并非是完全的麻木。</p><p>早在他察觉到不对劲的时候，他就已经进入了那个内心世界，那个这些日子以来他已经颇为熟悉的心灵世界。</p><p>在那里，一片黑暗中那个时大时小的风柱依然收缩个不停。</p><span id="more"></span><p>外面的世界很古怪，他知道，肯定有人在其中作祟，在自己内心感觉到习惯之时，他脑中警铃大响，这些年，他从冬诃那里听说了太多洗脑的手段，对这种事警惕非常，一遇到相似的情况，他立刻判断出了对手的打算。</p><p>没错，是对手，是人，诡物没有意识，可用不出这么高级的手段。</p><p>虽然他不知道对手最终的目的，但为了避免自己被完全控制，他毅然躲了进来，至于外面的那个自己，完全是在靠本能行事。</p><p>趁着这些时间，他就在这个空间之中，继续修行。在之前碰到那个漩涡的时候，他的身体居然莫名其妙会发亮，他知道，那应该是因为他接触到了修仙，身体产生了某种未知的变化。既然在那里能够出现那种匪夷所思的变化，他隐隐有一种感觉，说明那个漩涡或许和修仙有某种机缘。</p><p>不管那个幕后黑手在小岛上用了什么手段，造成了无限循环，但他们所有人始终都在漩涡内部，如果他修为能再高一点，或许自己可以和漩涡产生一些联系，然后，控制漩涡对付那个对手。</p><p>而另一边，布瑾却几乎完全被控制了，浑浑噩噩，不知所以，他眼神似散非散，似乎离最终的放弃就只剩下一根稻草的重量，不知道为什么，也不知道是在什么时候，他手中握住了一条项链，就在他手里，就那么紧紧的握着，不管轮回了多少次。</p><p>在他生命的最后，他唯一所在乎的，所坚持的，所支撑着他的，就是那条项链。</p><p>自天空中的那只眼睛出现后，又过了几个轮回。</p><p>终于，两个人的身体开始透明起来，就像水流一般。</p><p>“哈哈哈哈哈哈，终于成了，这一次终于能成了！”一道狂妄的笑声在整个世界不断回荡，小岛上甚至被笑声掀起了阵阵风沙，“百衍术果真是天地的大道，百试百灵，那蛋出世的日子就在今天！”</p><p>他之前还怀疑过百衍术或许这次失准了，毕竟今天所剩的时间不多了，没想到，最后关头，真有两个傻瓜送了进来。</p><p>“看来传说中地灵族的蛋用灵魂来培养确实是真的，以前喂了那么多灵魂没出世，应该还是数量不够。”那道声音傲气十足，“只要有地灵族的血肉，我就可以重新凝聚身体。”</p><p>话音刚落，他已缓缓现出了真身，一个人身鹰头大象腿，左手鸡爪的怪物就这么出现在了天空中，看他的整个身体，除开胸膛等部位被衣服挡了看不见，也就右手是正常的手了。</p><p>他慢慢落在了岛上，轻轻一挥手，那两只怪物，就像一滩烂泥似的，塌了下来，融入了地底。他走上前去，左手鸡爪抓着布瑾，右手提着小路，把两人提到了空中，最后，他把两人推向了那个蛋。</p><p>两人顿时向着那个蛋飞去，他们此时的身体已经完全不像是人类的身体了，毫无重量可言，就在空中悬浮着，并不落下，极快的撞向了那个蛋。</p><p>然而，就在他们身体碰到那个蛋的瞬间，两人就像触电一样，先是浑身抽搐个不停，接着砰的一声飞了开来。</p><p>那怪物大呼出声：“怎么可能？这两人的灵魂都有残缺？”</p><p>怪物呆呆的看着空中的两人，一直对所有一切拥有完全掌控，一直风轻云淡的他，首次失态了。</p><p>怎么会出现这种情况？怎么可能？他之前仔细观察过这两人，他们的行为举止都很正常，灵魂残缺的人，是不可能表现得这么正常的。</p><p>“到底是哪里出了问题？”怪物鹰眉紧皱，一边再次将两人拉了回来，不断的去触碰那个蛋。</p><p>他不断试着各种方法，想将两人强行融入进去，但可惜无论他怎么努力，两人和那个蛋始终无法进行融合。</p><p>“可恶！”怪物大怒，“我用了万年！万年！百衍术推算出的明明就是今天，怎么可能会出现这种情况，到底是哪里出了问题？”</p><p>可惜，这片空间除了这里在呼呼作响，其他区域一片宁静，没有人可以回答他。</p><p>小路和布瑾两人也迷迷糊糊的任凭他摆布。</p><p>“鹰巫，你知错了吗？”</p><p>“知错？我救我的女儿，我有什么错？”</p><p>……</p><p>“我没错！我没错！”怪物……鹰巫陷入了某种狂乱。</p><p>他直接把布瑾和小路强行按在那个蛋壳上，不管两人和蛋壳之间那种排斥的摩擦声嗤嗤作响，不管那种排斥力让得小路两人像两个破麻袋。</p><p>这种身体的高频震动终究惊动了小路，哪怕他在心灵世界，依然感应到了自己身体的异常。</p><p>有变化了！</p><p>小路眉头微掀，于是慢慢的退出了那个空间。</p><p>意识回归的一瞬间，他眼缝余光看见了怪物，对那怪物的外形吃了一惊，但是他没有做声，装作并没有意识，一如既往任由怪物把自己当垃圾处置。与此同时，他暗中观察着当前的形式，其实也没什么可以观察的，己方战友就只有一个布瑾，而布瑾已经被完全控制了，目前正在被摩擦中……</p><p>怎么办？小路大急，自己肯定不是这个怪物的对手，之前他还存在一丝幻想，比如敌人很弱，只是掌控了一些特殊手段，他还有机会，现在从这怪物使用的手段来看，就是十个自己甚至百个自己也干不过这怪物！小路脑海中不停的思考着对策，却始终不得要领。</p><p>“完蛋了，这次完蛋了！”小路心中哀嚎，这怪物捏着自己和布瑾就像捏着两只鸡一样，不对，恐怕比鸡都不如，完全是在捏着两只臭虫，还是一点都不硌手的那种。</p><p>小路并没有发现，他的身体随着意识的回归，正在重新慢慢变得凝实起来，他没有发现，鹰巫却发现了，慢慢的，鹰巫的动作停了下来，一脸愕然的看着手中的小路。</p><p>小路发现空气突然静了，有点好奇发生了什么，心中像猫抓似的，同时他感应到似乎有一道目光正盯在自己身上，让他汗毛直竖。</p><p>好片刻后依然还没有动静，他实在忍不住了，便微微睁开了眼睛，悄悄向着怪物瞟了一眼。</p><p>目光对上了……原来那怪物正把眼眶杵在他的眼睛前面。</p><p>有点尴尬。</p><p>小路嘴角直抽抽。</p><p>“你……你居然还有意识？”鹰巫瞪大了眼眶，愕然的看着小路。</p><p>“那个……大爷，你累了吧，要不我自己往上面搓？”小路嘿嘿干笑了几声。</p><p>妈的，被抓住了，这下完蛋了，这下真的完蛋了！</p><p>趁着怪物还没回过神，小路脱离开了怪物的手掌，居然真的跑到了蛋壳上开始搓了起来，把身子贴着蛋壳，横搓搓竖搓搓，各种各样的搓搓。</p><p>一直搓到自己头晕，小路才回头对怪物笑道：“你看，这完全不管用，要不你就放过我吧？”</p><p>“说！”鹰巫欺身向前，一把捏住小路的喉咙，恶声道，“说！你是怎么避开我的猎魂术的！”</p><p>小路被扼得脸庞通红，不断伸手指着正掐在自己喉咙上的手，口中呜呜直喊，示意怪物，自己说不了话。</p><p>鹰巫也发现了这一点，但他并没有松开手，反而抓得越来越紧，厉声道：“快说！你这是怎么回事？”</p><p>他这种实力，读心术早就满级了，之前是小瞧了这只臭虫，没用读心术，这次他可是早早就运起了术法，只要这小子心念一动，他就会知道答案。</p><p>这一刻，他突然意识到，或许唤醒地灵蛋的关键不在灵魂，而在这个看起来普通，却有一些特殊的小子身上。</p><p>小路瞟了布瑾一眼，吞了口唾沫，心中凉得不行，脑海中现在依然还想不出来有什么办法，同时脑部缺氧，开始晕晕沉沉了起来。</p><p>再一次的，他经脉中的那道意念开始加速运行了起来，这一次来得比上次更要凶猛澎湃，从一开始小路就完全失去了控制。</p><p>一股撕裂的感受开始在奇经八脉游走，慢慢地，他感觉五脏六腑也开始颠倒了起来，他的双眼瞬间充血，两股血泪自眼中落下。</p><p>鹰巫扬了扬眉，这家伙有点怪呀，究竟是怎么回事？但他并没有放手，反而越法加重了力道，他想看看这个人的极限在哪里！从他出生的年代一直到现在，他从来没有见过这么怪异的人，这个人的身体深处似乎潜在着某种力量，一种他都看不透的力量。</p><p>要知道他可是活了上万年啊，在这个世上怎么可能有他不了解的力量？就算有一些没见过的，怎么也该听说过，也知道那些力量是什么性质。</p><p>这一刻，他已经忘记了要把这家伙融进那个蛋里面，反而对他自身感到了浓烈的兴趣，他在想，如果能搞清楚这个人身上的秘密，或许自己不用地灵族的蛋也可以重新凝聚身体。</p><p>他那只鸡爪，探在小路的胸口，去细细感知那股神秘的力量。</p><p>小路并不知道这些，他脑海已经完全迷糊了，体内的那一道意念已经完全接手了他的身体，就像一股开闸的洪水不断在他体内横冲直撞，直到尽头……</p><p>某一刻，他仿佛感觉到了什么，然后，他听到了某种声音。</p><p>天空，又一次变成了灰色。</p><p>下一刻，天空变成了黑色！</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%8D%81%E7%AB%A0-%E9%B9%B0%E5%B7%AB/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第十九章 无限死亡</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E7%AB%A0-%E6%97%A0%E9%99%90%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E7%AB%A0-%E6%97%A0%E9%99%90%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 13:42:44 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;一片湛蓝的天空，流云飞跃，碧蓝铅洗，令人心旷神怡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个全新的世界，一个“光芒万丈”的世界——在这个世界里各种色调有一种发自心灵的纯洁，犹如天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小路就在这样一个世界醒了过来。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>一片湛蓝的天空，流云飞跃，碧蓝铅洗，令人心旷神怡。</p><p>这是一个全新的世界，一个“光芒万丈”的世界——在这个世界里各种色调有一种发自心灵的纯洁，犹如天堂。</p><p>小路就在这样一个世界醒了过来。</p><span id="more"></span><p>两眼刚睁开，他便惊坐了起来，先是在自己浑身上下到处乱摸，惊讶于自己竟然还没有死去，他可是记得自己被咬成了两半！那血淋淋的一幕他还记忆犹新，此时却浑身上下没有半点伤痕。</p><p>他一脑门子问号，这到底是遇上了什么？之前的一切究竟是真实还是幻想？</p><p>好半晌之后，他才慢慢镇定了心神，开始在周围打量起来，见到这是一个类似岛屿的地方，他感觉到非常离谱，雾海里面会有岛？</p><p>站起身来，小路口中喃喃道：“也不知道布瑾现在如何了。”</p><p>他心中想起了之前布瑾落入雾海的一幕，当时他落下的地方离自己也不是太远，如果他的情况和自己差不多的话，应该也在这附近才对。可是之前在那漩涡周围并没有看见他，难道是因为自己撞上了那个漩涡停了下来，而他没有撞上漩涡落的更深了？</p><p>他刚想到这里，整个天地就变幻了一瞬，原本蓝色的天空，变成了灰色的天空。</p><p>小路眉头一拧，抬头诧异的看了看天，又看了看四周，不明白自己目前到底是什么处境，现在到底在哪里，等待着自己的又将是什么。</p><p>雾海当真是诡异无比，自己自从掉进来之后，就连虚实都分不清了。</p><p>“哎呦喂，哎呦。”突然，小路听到了一阵呻吟。</p><p>天空再次变成了蓝色。</p><p>小路一愣，脑中闪过一丝明悟，这个呻吟的出现和刚才天空的变幻肯定有所关联。当即向着声音传来的方向走去，同时在身上到处摸了摸，想找出一点防御用的东西。自己现在身处的环境虽然看上去和普通岛屿一样，但小路就是用脚趾头思考，也知道这里面没这么简单。</p><p>在身上翻来覆去找了个遍，在找不到趁手的东西，于是他在地上摸索了起来，摸出了一块石头拿在手中，继续向着声音传来的方向走去。</p><p>待得他远远看清那人的衣服后，露出了不可思议的眼神，居然是布瑾！他没死！</p><p>小路大喜，快步上前扶起了布瑾。</p><p>“喂，你还好吧？布兄，布瑾……”小路不断呼唤着布瑾的名字，拍打着他的脸庞。</p><p>虽然语气上有些着急，不过他觉得布瑾应该没事，这一家伙上次半个身子没了都没死，这一次看上去还完好无比，应该更不会有事。</p><p>而且，他口中还能间隙发出呻吟，说明他还有意识。</p><p>果不其然，在小路不断拍打之下，布瑾苏醒了，他缓缓睁开眼，眼珠无意识微微转了转，一片茫然坐了起来，然后看着四周，就和刚睡醒差不多。</p><p>“你终于醒了。”小路松了口气。</p><p>“我……我这是……”布瑾看向小路问道，“这是什么地方？我们到岸了？”</p><p>“我也想知道，我现在也是一头雾水呢。” 小路苦笑道，“之前我倒是遇到了一些事，但我现在已经不确定，那是不是在做梦了。”</p><p>“什么事？”</p><p>“没什么。”</p><p>“哦。”布瑾揉了揉自己的额角，突然说道，“对了，我想起来了，我之前好像是在看那个什么装置来着，那是什么装置？”</p><p>“我也不知道，不过那里面是能源气体。”</p><p>“哦，然后就突然……哦……”布瑾再次陷入了回忆，也陷入了沉思。</p><p>小路一脸黑线，你丫的都怪你，现在还好意思说！唉，不过不知者无罪，他以前也不知道冬诃的很多发明都很危险，也搞出了不少事情。</p><p>“唉……”见布瑾还在理头绪，小路直接说破了，“你让热气球爆炸了……简而言之就是我们现在掉入雾海里了。”</p><p>“掉入雾海？”布瑾大惊，“我们现在是在雾海里面？”</p><p>他环头四顾：“不对呀！这和传说中的地方不一样啊，传说中进入了雾海之后，五官会被屏蔽，意识会混乱出现幻觉，可现在我明明是清醒的啊。”</p><p>啪！他扇了小路一巴掌。</p><p>这一巴掌让小路猝不及防，一脸懵逼的看着他，问道：“你干嘛？”</p><p>“我……我想试试看是不是真的……这触感是真的，手还有点痛。”</p><p>“你！”小路大怒，把你手震痛了还真是不好意思了。</p><p>想着打还回来，但现在处境不明，也没时间去计较那么多，不过因为脸上这一巴掌，他也感觉到现在的情况确实是真的，只是，这个地方不知道是哪里。</p><p>“咱们到处看一看，或许能找到回去的方法。”小路提议道。</p><p>“好吧。”布瑾答应了。</p><p>这个岛很特别，特别的小，也就方圆两里左右，岛外面并没有雾海，仅仅充斥着一片白芒。</p><p>这几乎说不上是一个岛，岛上没有花花草草，只有坚硬的石块，空无一物，但在小岛的中央却有一个很大的蛋，椭圆形，就像那种大型野兽的蛋一样。</p><p>两人按耐不住好奇心，也顾不上危险，双双上前摸了几下。那个蛋就像一块石头，毫无温度，毫无异动，也不知道里面有没有生物，还是说那就是一块圆形的石头。</p><p>两人发起愁来，这个地方很小，这上面也没有任何的动植物，那他们的吃饭问题怎么办？</p><p>几天过去了。</p><p>至少在小路的意识之中，他知道这是几天过去了。</p><p>这几天来，他以为在不吃不喝的情况下，身体会支撑不下去，但出乎他的意料，这几天就算滴水未进，粒米未食，他也从没感觉到渴和饿，就好像这里的时间不存在了一样，他的身体处于了停滞阶段。</p><p>布瑾也是一样。</p><p>这几天两人把整个岛掘地三尺的探索了好几遍，依然没有什么新的发现。</p><p>这一天，两人靠在蛋上，唉声叹气，两人几乎都已经绝望了，这个莫名其妙的地方根本找不到出路，难道一辈子就这样下去？</p><p>一辈子倒不至于，小路还惦记着自己的剩余寿命，好像没有几天了呢，但是他也有一个想法——在这个时间停止的地方，自己的生命长度会不会也停滞下来了？</p><p>那……在这样一个地方一直呆下去，岂不是可以长生不老？对了，长生！这个地方不会就是长生岛吧？</p><p>小路一个激灵，看着布瑾问道：“你说这地方会不会就是那个长生岛？”</p><p>布瑾翻了翻白眼：“你联想得太离谱了吧，这地方鸟不拉屎，甚至连鸟都没有，算个屁的岛啊。”</p><p>“那你说这里是哪里？我们该怎么办？”小路苦笑道，“这几天来，我是什么办法都想过了，这个地方上天无路，入地无门的……”</p><p>就在这时，天空一阵变幻，再次呈现出灰色。</p><p>布瑾两眼大睁，以为终于有变化了，有变化可能就意味着有机遇。</p><p>小路却是脸色大变，他清楚的记得，布瑾出现的时候，天空就是这样变幻的，现在这个世界再次出现了新的变化，是不是说明有东西进来了？</p><p>果然，一个奇形怪状的东西，就这么出现在了两人的视野中。凭空浮现，没有一点预兆，那东西一出现就冷冷的瞪着小路两人。</p><p>那是一个怪异至极的生物，或者说是非生物，他头上有一个角，身前只有一只手，下面倒是有两条腿，浑身上下布满灰白色，就像大理石般的灰白。看上去像是一块石头成精但还没成完全，或者说是一块石头和一个不知道什么的怪兽两者结成连理，然后怪兽或者石头生出了这么一个新型物种。</p><p>两人大惊，同时摆开防御架势，在这雾海之中，出现一切奇形怪状的东西肯定都是敌对的概率比较大！</p><p>果然，那怪物现身之后就向着两人攻了过来，小路被一招就轰飞了出去，布瑾倒是多接了几招，但最终也经受不住怪物的怪力，被打趴在了地上，呲牙咧嘴个不停。</p><p>扫了两人一眼，怪物浑身一颤，一分为二，变成了两个稍微小一点的小怪物，两个小怪物再次向两人攻来。</p><p>小路大骇，在地上滚个不停，不断闪避，非常的狼狈，他现在要身手没身手，要修为没修为，一切的一切都靠本能行事。虽然非常不堪，但他好歹每每在危机关头，都躲了开来，并没有受到任何致命的打击。</p><p>而布瑾那边情况要好得多，虽然也被打的连连爆退，但因为小怪物被大怪物弱了一些，他还能勉强支持下去，他的姿势非常优雅，想来确实是练过身手的，比小路驴打滚好看了几个维度不止。</p><p>预料之中的，两人最后还是不敌，小路最先被那怪物一脚踢飞了出去，还没落地，那怪物就提前出现在了他身后，一只手臂穿过他的胸膛，然后把他撕了开来。</p><p>那边的布瑾也差不多，只是他是被一把火烧掉的，在打着打着的时候，那怪物突然眼中红光一闪，一道光芒扫到布瑾身上，布瑾顿时成了一个火人，短短片刻便飞灰湮灭。</p><p>小路和布瑾醒了。</p><p>两人满脸惊骇的坐了起来，你看看我，我看看你。</p><p>环顾四周，发现两人还是在那个小岛上，眼前一如往昔，并没有任何的变化，根本没有怪物，两人均惊疑不定。</p><p>“我，我刚做了一个梦，梦见……梦见我们被杀了……”小路带着几分心悸的说道。</p><p>布瑾眉头紧蹙，说道：“我刚刚也做了同样的梦。”</p><p>小路浑身一凉，道：“那我们到底是不是在做梦？事情不太对。”</p><p>小路从来没有遇到过这样的事情，心里面隐隐开始慌了。这到底是怎么一回事？这也太邪门儿了吧！你说现在是在做梦吧，感觉又非常真实，你说不是做梦吧，那刚才那一切又是怎么一回事？</p><p>两人满心疑惑与忐忑，却始终找不到答案。</p><p>就这样，又是几天过去了。</p><p>小路和布瑾两人又过上了混吃等死的生活，也没有混吃，因为根本没有吃的东西，只是在等死。</p><p>然后这一天，天空再次闪了起来。</p><p>小路和布瑾两人警惕心顿起，果然，这一次和上次一样，那个怪物再次出现了。</p><p>依然是冷冷的扫视着两人，然后出击，然后分成两个小怪物，分别对着小路和布瑾出招，最后杀了两人。</p><p>小路和布瑾再次惊醒。</p><p>时间不停流逝，小路和布瑾经历着相同的事情，已经数不清有多少次了。</p><p>他们逐渐麻木了起来，甚至到最后那怪物再次出现杀他们的时候，他们都已经不抵抗了，因为他们知道这就是在轮回，两人死，然后恢复意识，然后再死……</p><p>咔嚓！</p><p>那怪物踢飞了小路的头，小路的头在半空中飞着，他的脸庞上很平静。</p><p>天空中，一只眼睛睁了开来，那只眼睛的眼瞳，绝不是人类所拥有的，有点像鸟兽的眼睛，由几个黑色的倒三角形组成。</p><p>天空之中传来嘶哑的声音：“嘿嘿，快了，快了，只要再轮回几次，就可以把他们喂这个蛋了，到时……嘿嘿……”</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/12/%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B9%9D%E7%AB%A0-%E6%97%A0%E9%99%90%E6%AD%BB%E4%BA%A1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
