<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>个人文学</title>
    <link>https://jiangjia.eu.org/</link>
    
    <atom:link href="https://jiangjia.eu.org/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>只是想认认真真写一个世界</description>
    <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 05:50:10 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>第六章 光冕现世</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/10/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0-%E5%85%89%E5%86%95%E7%8E%B0%E4%B8%96/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/10/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0-%E5%85%89%E5%86%95%E7%8E%B0%E4%B8%96/</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 17:42:11 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;在一个很久远的过去，有一个很厉害的人，推算出了天地之间存在十二种特殊的能量，这十二种能量后来衍生出了十二种修炼体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小路很悲剧，任何一种都不占。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个传说中的人并没有给这十二种能量命名，但这十二种能量却造化了世间百万的种族，有许多人通过把自己和天地间的某种能量融合，自此开启了这个世界修炼的浪潮。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>在一个很久远的过去，有一个很厉害的人，推算出了天地之间存在十二种特殊的能量，这十二种能量后来衍生出了十二种修炼体系。</p><p>小路很悲剧，任何一种都不占。</p><p>那个传说中的人并没有给这十二种能量命名，但这十二种能量却造化了世间百万的种族，有许多人通过把自己和天地间的某种能量融合，自此开启了这个世界修炼的浪潮。</p><span id="more"></span><p>每一种体系都是一条强者之路，每一种体系修炼到最后都能通天彻地。比如这座炎烬岛的岛主，修炼也不过才四十来年，便已经能凌空虚立，掌发黑雷。</p><p>十二个修炼体系，几乎是这个世界亘古的铁律，但今天，小路摸出了第十三个体系！</p><p>嚓！</p><p>熟悉的声音，一张白纸被撕成了两半，一把枪再次在空中形成。</p><p>冬诃伸手拿出空中的枪，眼角瞄了一眼桌上的钟表，对小路说道：“你的伤也恢复了，时间不多了，该走了，再晚就走不了了。”</p><p>“额……”小路迟疑了，如果说之前他还能走得毫不犹豫，现在则没那份底气了。</p><p>他不怪冬诃，设身处地从冬诃的角度来看，他没做错，自己也怨不得他，但让自己就这么不管不顾的离开，让这么多人等死，实在不是他自己希望去做的。</p><p>不知怎么，他脑子里闪出了一张洛子颜巧笑嫣然甜蜜十足的画面，挥之不去，顿时，他心中的那道埂更高了。</p><p>沉吟了几秒，小路说道：“我……”</p><p>冬诃对小路十分了解，平淡的截断了他的话：“你不想走，不忍心看到这么多人死于非命？”</p><p>“我……”</p><p>轰隆！</p><p>一声巨响从空中传来，犹如晴天霹雳，整座岛剧烈摇晃了几下，几如风中浮尘不受控制。</p><p>一股骇人摄人的威压从天而降，覆盖在了炎烬岛每个人的身上。</p><p>小路和冬诃先是被巨响惊得浑身巨颤，还没反应过来又被晃爬在了地上，不待起身，那股威严的气势已然临身，让他们呼吸都停滞了一瞬。</p><p>面面相觑，冬诃和小路脸色大变，这种感觉，不会错，他们曾经经历过一次，那是刻入他们灵魂，永生难忘的记忆。</p><p>光冕现世！</p><p>“怎么可能！”冬诃小路双双难以自持，骇然异口同声。</p><p>“你之前不是说时间还有一个小时吗？现在离一个小时还有二十来分钟！”冬诃手脚并用爬起，冲向了大门，他要去屋外去看看天空。</p><p>“我也不知道啊，今天这个光冕太诡异了，似乎又提前了！”小路也向屋外跑去。</p><p>正对着岛的天空中，一道美轮美奂的光轮悄然出现，它的美超越了世间一切的形容词，那个中央的漩涡更是意象深邃，会让看着它的人逐渐迷失在其中。</p><p>“果然……”</p><p>抬头望天，冬诃和小路两人脸色均是十分的难看，没想到还是没能避开。</p><p>此时的大街上早已站满了人，那些人纵然没有经历过天舌灭岛，但也听说过，甚至很熟悉。这种超越世间一切力量，视整个世界生命为草芥的天威，他们从小到大每天都是生活在这种恐惧担忧下的，每天都在担心自己下一刻会遭遇到它。</p><p>整个岛的人都已经呆了，那种源自灵魂的恐惧让得每个人自心底里发寒，更甚者，有些人已经晕了过去。</p><p>“哇……哇哇……”</p><p>一道的婴儿哭声惊醒了小路和冬诃，他们扭头往旁边看去，那是牛家才出生了十来天的小女孩。</p><p>原本胖胖嘟嘟，娇憨可爱的小脸此时皱成了一团，什么都不懂的她明显是对周围的环境感到不满，哭哭啼啼了起来。</p><p>“不哭，乖，安安不哭。”牛夫人急忙安慰怀中的女儿，但她自己却早已泪流满面。</p><p>光冕现世，无人幸免！</p><p>在光冕现世后，凡属于它所笼罩的范围，都会存在一道无人可以跨越的屏障，现在想离岛，想离开这片区域已经是不可能了，这里和其他区域，已经如同两个世界了。</p><p>牛夫人自己不惧死亡，从踏入这座岛屿的那天起，她就知道生死已经不由自己了，在那之后，她遇到了自己的丈夫，这些年也恩恩爱爱的过了几年舒心日子，她早已心满意足，死而无怨了。</p><p>只是苦了这还没出生几天的女儿，她的生命才刚刚开始，就要结束了……</p><p>牛夫人扭头向着自己丈夫工作的方向望去，这里离他做活的地方有点远，也不知他能不能赶回来。</p><p>一家人死在一起，也是一种幸福。</p><p>安安出世时冬诃小路都在场的，两人对安安也喜欢得紧，此时两人心中也不由得一阵难受。</p><p>“哈哈哈……哈哈哈……要死了，要死了……就是这种感觉，就是这种感觉，哈哈……”</p><p>在大街上人人失魂落魄的时候，冷不丁一阵大笑打破了众人的惊惧。</p><p>众人那噬人的眼光集中在了冬诃和小路的身上，不，应该说是穿过小路两人，集中在了两人身后一个一身邋遢的年轻人身上。</p><p>那人此时一脸兴奋的看着天空，似乎天空那个漩涡竟是一道绝世的美食，引得他嘴角都流出了馋涎。</p><p>就算那些目光不是在针对他们两人，两人还是觉得自己身体发冷，宛如一瞬间就身处在了冰天雪地，小路急忙跳起来捂住了睡男人的嘴，冬诃则把自己食指上的戒指抵在了睡男人的胸膛。</p><p>随着一阵手脚凌乱、头发竖立的抽搐，睡男人口鼻喷烟的倒在了地上，与他一起倒在地上的还有受到同样遭遇的小路。</p><p>冬诃不顾众人的眼光，提着两人的脚，倒拖着两人进了街边他们的住处。</p><p>咚！咚！</p><p>两人的头分别撞上了门槛。</p><p>小路被撞醒了，只见他捂着后脑勺，口中呻吟着慢慢坐了起来：“你下次要用你那什么电之前能不能先打声招呼……”</p><p>“情况比较急……”</p><p>小路起身，把还在昏迷的睡男人扶上了飞毯，说道：“我觉得不对劲。”</p><p>“什么？”冬诃愣了一下，没理解小路的话题。</p><p>“光冕。”小路瞳孔散了开来，陷入了回忆与深思，“明明应该是随机出现的天灾，这些年却跟我们如影随形。”</p><p>“这也是……”冬诃比小路聪明得多，他还懂得概率学，这件事他早就察觉到了有问题，但他资源有限，根本找不出其中的原因。</p><p>“这些年，我们去的都是第三部落的岛屿，而这里，是隐藏的最后一处第三部落的所在。”小路眼眸一闪，神色凌厉了起来。</p><p>“有人在操控光冕现世的地点？”冬诃反应极快，有人在针对第三部落，有人在控制光冕。</p><p>但他同时也愣住了，这能办得到？不，应该办得到，科学的世界无所不能，但要做到那种事，得对光冕熟悉到什么程度？</p><p>“不止是地点！”</p><p>冬诃点了点头，的确不只是地点，连时间的快慢都能操控了，到底是什么人在背后做到了这一切？他越发好奇了。</p><p>这一刻，冬诃对这个世界第一次认真了起来！</p><p>在冬诃眼中，这个世界的人都是一些四肢发达头脑简单的过时货，没想到还存在好奇心那么重的人。</p><p>要熟悉光冕，首先要接触光冕，要去接触那种让人神魂皆惧的天灾，当然得有过命的好奇。</p><p>而好奇心，是开化大脑的先决条件，是一个研究员的必备素质。</p><p>“你想怎么做？”以冬诃对小路的了解，小路既然说出了心中疑惑，肯定有了某些想法。</p><p>“还没想到，我只是在想，今天岛上的两个透明人出现得太巧了。”小路给睡男人盖好了被子，拽好了被角，转身面对冬诃，左手平抬在胸前，右手手肘搭在左手手背上，手掌不断捏着自己的下巴。</p><p>“两个透明人？不是只有一……哦……”冬诃皱了皱眉，旋即懂了，看来当时确实有一个人在和岛主凌空对掌。</p><p>“第一个透明人出现，时间大幅度缩短，第二个透明人出现，时间再次缩短！”</p><p>冬诃默默听着小路的话，最后脑中灵光一闪：“你是说那种控制光冕的东西，目前正在岛上？”</p><p>小路点了点头：“没错，这就是他们必需要上岛的原因，要不然，他们直接在岛外布置就好，怎么还会冒险来到岛上？”</p><p>“我马上去推算！看看他们把那些装置放在了什么地方。”冬诃精神一振，这种事自己擅长，这可是科学的领域。</p><p>而且，有活下去的希望了，这才是真正的精神助力，他一定会在天舌降世前算出装置的位置，并去毁掉它。</p><p>“不！”小路打断了冬诃的行动，“来不及了。”</p><p>他相信给冬诃时间冬诃的确能做到，但现在根本给不了冬诃那么多时间。</p><p>“来得及的！”冬诃强言道，事实上他心里也没谱，但总比坐以待毙好。</p><p>“我有一个更好的想法。”小路再次制止了冬诃，并且说出了自己的打算，“岛主！”</p><p>冬诃一个激灵，对啊，岛主是一个修炼者，以他的意念和对整个岛的熟悉，的确可以瞬间找到这个岛不对劲的地方。</p><p>自己这是思维局限了，总是以科学家的眼光看世界，看来自己还是没有完全融入这个世界啊。</p><p>心中暗叹自己疏忽，口中则安排道：“那你赶紧去找岛主，这把磁悬飞剑给你，速去速回，我这里马上着手准备以前的那个高空悬浮装置，如果最后实在没办法了，我们就只能赌一把了。”</p><p>接过一把五十厘米宽的门板剑，小路脸色怪异。</p><p>没错，这又是冬诃的中二之作。</p><p>出门前，小路回头看向冬诃，犹豫道：“如果最后……你能不能多救几个人，隔壁牛大哥一家，他家安安才出世没几天。”</p><p>冬诃点了点头：“好！”</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/10/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E7%AB%A0-%E5%85%89%E5%86%95%E7%8E%B0%E4%B8%96/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第五章 仙缘</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E4%BB%99%E7%BC%98/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E4%BB%99%E7%BC%98/</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 06:06:34 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;“？？？”小路满脑子问号的瞅着冬诃，你丫脑子没毛病吧？一定是刚才撞坏了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我快挂了，快死了，胸口那种五脏撕裂的痛敢情不是痛在你身上是吧？你特喵不赶紧去给我拿药，还在这一本正经的扯什么犊子！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修仙者？老子活了十几年，从没听说过这个一听就是扯淡的名词！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深深吞了口血水，小路决定给个面子，且听听他想说什么，于是不顾满脸的冷汗，艰难的问道：“什么……是修仙？”&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>“？？？”小路满脑子问号的瞅着冬诃，你丫脑子没毛病吧？一定是刚才撞坏了吧？</p><p>我快挂了，快死了，胸口那种五脏撕裂的痛敢情不是痛在你身上是吧？你特喵不赶紧去给我拿药，还在这一本正经的扯什么犊子！</p><p>修仙者？老子活了十几年，从没听说过这个一听就是扯淡的名词！</p><p>深深吞了口血水，小路决定给个面子，且听听他想说什么，于是不顾满脸的冷汗，艰难的问道：“什么……是修仙？”</p><span id="more"></span><p>“就是用经脉行气修炼，经脉你还记得的吧，我肢解你身体的时候可是详细教导过你的。”修仙这个词似乎唤起了冬诃的某个嗨点，他逐渐兴奋起来，滔滔不绝，“我以前也以为是传说，但最近我感觉那很有科学依据，炼体、羽化……</p><p>“据说在某个朝代，有一个……</p><p>“啊！正所谓仙道无凭，仙道无期……”</p><p>呸！</p><p>一口含血量达百分之九十九的唾沫就这么喷在了冬诃脸上，小路使出全身的劲儿，歇斯底里的吼道：“滚！给我药！”</p><p>这口唾沫和怒吼把冬诃吓了一大跳，赶紧手忙脚乱的向远处的架子跑去。</p><p>喂小路吃了药，冬诃把他扶坐靠在墙边，看了眼此时才逐渐复原的墙，心中明白，刚才那透明人应该就是从这里进来的，这墙恢复的时间明显不对劲。</p><p>至于那人为什么来，应该是被枪的能量吸引来的，不然他也不会首先从小路手中夺走枪。</p><p>我们的话他听了多少？冬诃眉头紧皱。</p><p>看来以后是得创造一个真正的大型防护罩了，不止隔绝声音和扭曲视线，还要完全阻止没经过自己允许的人出入。</p><p>嘶！</p><p>小路想把身体的位置调得舒服些，可刚微微一动，胸口那剧烈的痛让他浑身肌肉都绷紧了。</p><p>小路的声音让冬诃回了神，冬诃看了看桌上他自己制作的时间，说道：“你先在这里休息，这种药你也吃过，你这点伤比我给你开膛破腹时轻松多了，大约半个小时就能完全复原。”</p><p>“枪……”小路努力想让自己的眼睛更有神一些，强撑着说道，“枪被拿走了。”</p><p>自己的伤不要紧，但是枪被拿走了，就等于现在只能等死了。</p><p>“没关系。”冬诃一只手伏在小路的肩上，安慰小路，“我花点时间就能再弄出一把来，纸和笔都在的……哦，我忘了，墨没了。”</p><p>“……”</p><p>冬诃着急忙慌的在房间里翻了起来，最近在研究一个粒子问题，需要用到大量的墨，周围地区的墨都被他买完了，只有岛的另一边还有卖。</p><p>他翻来翻去，总希望能找到一点被他不小心丢弃的墨，或者找到什么鲜艳的染料。</p><p>墨在哪里？墨在哪里？</p><p>突然，他眼睛一亮，看着小路的嘴角，左手握拳在右手心一拍，那不就是墨吗？</p><p>带着纸笔和一个类似注射器的东西飞奔到了小路面前，劲风把小路脸侧的长发都吹飘了起来，没错，小路有着一头乌黑亮丽的长发。</p><p>“小路啊，你看，我找不到墨，能不能用你的血……反正不用还不是浪费了……”冬诃期期艾艾的说着，那模样，竟然还有几分娇羞。</p><p>小路眼皮直跳，看了眼冬诃手中的叫圆珠笔的东西，咬牙道：“你以为写血书啊，血很快就会凝固的，你那种笔用不了！”</p><p>“哦，这注射器里有防止凝固的液体。”</p><p>“……”小路找不到借口推辞，便说道，“你不怕脏，就用吧。”</p><p>说完，还故意用舌头把嘴里没吐干净的血渡了出来，还用牙齿刮了刮舌头。</p><p>“不怕不怕，科研人员哪有怕脏的。”冬诃开始在小路身上取血，边动手边说，“在我们科研人员的眼里，任何东西都是由各种粒子排列组合成的，哪分脏不脏的。可惜你的年龄大了，脑子不好使了，不然我一定会教你更多的科学知识，把你培养成一个时代的代表。”</p><p>“……”</p><p>“好了，够了。”冬诃站起身，把纸笔和注射器都放在左手，右手在小路头上摸了摸，“你慢慢休息，我这就动手。”</p><p>“等一下！”小路突然喊了一声，待冬诃看向他后，才问道，“你刚才说的修仙……是怎么修的？”</p><p>冬诃刚才说得天花乱坠，终究是入了他的心，说不心动那是假的，他也有几分信了或许世上真的有修仙这种体系，只是他孤陋寡闻没听说过而已。他试过这世上十二个修炼体系所有感知能量的基础方法，都没感应到什么东西，唯一有感觉的就是巫术，他的感觉是恶心，那些施法材料把他弄吐了。</p><p>现在突然有了另一种全新的方法，小路不试一试，总不会死心，他，仍然还埋藏着一个强者梦。</p><p>不说为了他自己，就算为了这个世界他也得去试一试，他还欠着这个世界很多很多。</p><p>“嘿？”冬诃一喜，但随即就尴尬了起来，“我不知道……”</p><p>小路顿时感觉头晕目眩，如果他这时候身体允许，他一定把冬诃的脑子塞进他的屁股里，团成团，有多远滚多远！</p><p>见小路脸色潮红，冬诃忙道：“不过我知道一点，就是让气在经脉里按一定的规律行走。”</p><p>“……这一点你之前已经说过了。”</p><p>“让气在经脉行走就好了，很简单的。”</p><p>“……你说的话重复了。”</p><p>“……”</p><p>两人大眼瞪小眼，最后小路叹了口气，问道：“你说修仙科学，为什么这样说？”</p><p>冬诃眉头一扬，科学是他的强项啊，刚才的一问三不知让他觉得有点丢脸，这次得抓紧机会装一波，当然，也不能装得太明显。</p><p>冬诃轻轻抹了抹平头，头颅微仰，带了三分傲气，中气十足的说道：“这个问题问得好，说实话，往前五万年，往后五万年，除了我，没有人能回答你这个问题。”</p><p>小路：“……“</p><p>冬诃似乎察觉自己声调起得有点高，于是咳了咳，接着说道：“医学你懂吧？医学的最高理念是万物为药，怎么说呢，就是世间的一切都可以当成是药！食材是药，植物是药，人的一举一动也是药，毕竟适量运动有益身心健康。</p><p>“那么，呼吸是不是药呢？如果是，那是不是意味着，某种频率的呼吸可以达到让人类锻炼的目的？于是，呼吸强化身体的理论就出来了。</p><p>“那么，人类的意念是什么？思想是什么？感应又是什么？人类的意念和思想能不能也强化身体……”</p><p>“停停停！”小路连忙举手打断了冬诃的演讲，不理冬诃一脸意犹未尽，非常不爽被人紧急叫停的表情，急急的问道：“你是说，修仙和呼吸有关？”</p><p>冬诃点了点头，说道：“没错，呼吸只是基础，只有当利用呼吸把空气中的能量导入经脉，才算是修仙的开始。这一点的科学理论我来和你说说，这可是整个体系最精彩的部分！话说空气……”</p><p>“停停停！”小路再次举起了手，“我不想听，我大概知道是怎么回事了，确实和世上所有的修炼体系不一样，我试一试，我胸口还很痛，正好方便增强我对呼吸的感知。”</p><p>冬诃不太甘心的砸了咂嘴，不过小路愿意试，他已经很满足了：“没错，我之前也是这个意思，你现在这个状态正是好时机。</p><p>“但是，据说只有那些有仙缘的人才拥有人类范围的最佳呼吸频率，一般来说，大多人类的最佳呼吸频率是在人类极限之外的，就如人类的声音赫兹怎么也达不到蝙蝠的声音频率一样。”</p><p>“……”小路沉默了片刻，说道，“这样么，也是靠运气……要是我恰好有仙缘，岂不是靠自己就能报这一掌之仇？”</p><p>“打伤我们的人似乎只是个普通的武者，按理说，只要踏入了修仙的大门就能……”</p><p>“……”</p><p>见小路闭上了双眼，冬诃像做贼似的悄悄往屋子另一边的一个木箱望了一眼，那里面有全套的解剖工具，如果小路真的能……</p><p>哎呀，万物都是材料啊！</p><p>冬诃去造枪了，小路则开始尝试着去感应呼吸。</p><p>这可把小路刁难得不轻，呼吸这个东西吧，你不注意它，它就这么自然而然的存在着，你一留意它吧，突然就开始陌生了起来，甚至到最后都不知道该怎么正常呼吸了。</p><p>时间，一点点过去。</p><p>最开始，小路每一次呼吸都伴随着剧痛，但剧痛中，小路慢慢感应出了呼吸时气流在胸中流淌的路径，以及各个内脏器官的连锁反应。</p><p>慢慢的，渐入佳境，就如老僧入定，小路慢慢忘记了痛苦。在他的感知中，只存在着路线，不同的呼吸，不同的路线，不同的感受。</p><p>就这么，二十分钟过去了。</p><p>小路的世界里万物都淡在了身后，他的意念中只有一呼一吸，一呼一吸，一呼一吸……</p><p>忽然，仿佛微风拂柳，也彷佛一道闪电划过，一种前所未有的舒畅感充斥满了他的世界。</p><p>舒服！大写的舒服！</p><p>两眼陡然睁开！找到了！</p><p>咳！</p><p>因为太过激动，牵动了胸口，再次吐出了一口血。</p><p>旁边的冬诃见状忙问道：“你这又是怎么了？不要乱动啊！这明明都已经快好了！”</p><p>“哈哈……啊哈哈……”小路却不管不顾，仰天大笑了起来，整个房子都快被他的笑声掀翻了。</p><p>冬诃愣了愣，大喜道：“你成功了？”</p><p>他第一反应是震惊，第二反应则是羡慕，这套理论是他犯中二病弄出来的，他自己悄悄试过，屁用没有，他还以为自己想多了。忽悠小路再试试也只是他不想承认自己的中二病而已，没想到小路真的成功了。</p><p>老子果然是天才啊！</p><p>等小路真的踏入仙道，我一定要重新对他细细的解剖一番，反正他以前那次被解剖的数据现在都还留着的，这都是未知领域呀！</p><p>“哎呀！吵死了！”另一边墙角，睡男人这时候也醒了过来，嘟嘟囔囔了几句后，自己站起身爬到了飞毯上，继续又睡。</p><p>冬诃和小路被睡男人打断了一下，回头看了他一眼，然后再回过头看向彼此。</p><p>两个大笑声交错传出。</p><p>“哈哈哈哈……”</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0-%E4%BB%99%E7%BC%98/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第四章 你想修仙吗？</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E4%BD%A0%E6%83%B3%E4%BF%AE%E4%BB%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E4%BD%A0%E6%83%B3%E4%BF%AE%E4%BB%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:40:48 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;小路看着手中的……枪，他记得刚刚冬诃说过这是枪，陷入了沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭头看向冬诃，小路若有所思的问道：“你的纸，什么都能变出来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬诃直翻白眼，撇嘴道：“怎么可能？里面很多参数要设置，很复杂的，不过……不过最难的一步都已经做到了，如果有一个地方给我建立机器工厂，我可以慢慢靠生产线造出更多不可思议的东西。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>小路看着手中的……枪，他记得刚刚冬诃说过这是枪，陷入了沉默。</p><p>扭头看向冬诃，小路若有所思的问道：“你的纸，什么都能变出来吗？”</p><p>冬诃直翻白眼，撇嘴道：“怎么可能？里面很多参数要设置，很复杂的，不过……不过最难的一步都已经做到了，如果有一个地方给我建立机器工厂，我可以慢慢靠生产线造出更多不可思议的东西。</p><span id="more"></span><p>“可惜没时间了，一个小时，现在船厂是封闭阶段，没船就出海，那简直就是送死……看来，咱们可能得赌最后一把了，半年前那个高空漂浮装置我还留着，我现在马上开始提取启动它所需的能量，剩下的就看我的大型防护罩能不能短时间抵得住天舌的吞噬之力了。”</p><p>冬诃走到屋子的一角，扯开一块毡布，那下面是一台大型机器，他在上面操作了一番，最后打开了开关。</p><p>小路听过参数这个词，但不是很明白，冬诃解释过，他却听得糊里糊涂的，至于机器人、工厂、生产线就完全听不懂了。</p><p>叹了口气，他也没去追问，总之对现在没用就对了。</p><p>墙壁在一点一点重新生长合拢，这间屋子是经过冬诃改造过的，不止外面有个什么高科技的声音隔绝罩，墙的材质也是可还原性的，用冬诃的话来讲，就是每一个爱好作死的人都会事先想好退路。</p><p>这种设计确实没白花时间，这半年冬诃大多时间是在研究什么空气中的水，这一点小路不是太相信，空气中会有水？这个怀疑在他好几次在睡梦中差点被淹死后就烟消云散了。</p><p>冬诃是这个世上最聪明的人之一，这是经过无数实践后小路逐渐领悟的，而且深信不疑，被忽悠瘸了……</p><p>现在连冬诃都想不出更好的办法，那确实是绝境了。</p><p>咦？不对！小路突然反应了过来。</p><p>他和冬诃早就已经计划好了逃跑路线，但因为之前在鸟场工作的时候，无意间听到了几个上层人士在谈论一些敏感的话题，让他得知了某些信息，他才偷偷跑到墙外重新谋划，结果……</p><p>望着手中的枪，小路两眼闪闪发光，“你这……这枪有什么特性？”</p><p>“特性？自动回能，无法损坏，造型贴图卡哇伊，当百世传家宝的不二首选……我琢磨着你问的不是这个……威力比一般武者强得有限，但射出的能量能够内部稳态，理论上可以达到无限远的距离。”</p><p>“嘿嘿，你这枪来得可真是时候！我有办法了。”</p><p>“嗯？你有办法？什么，快说！”</p><p>“东北角那个废弃的旧武器制造场，时间上完全来得及，甚至我们还可以慢慢吃个饭洗个澡。”</p><p>冬诃闻言一愣，他对岛内的情况也是非常熟悉的，那个地方的确有一艘被封印的旧船，可是却也有岛内最精英的部队时刻守着，于是反驳道：“这枪虽然威力还可以，但拿着它和众多的猎武士相斗就是在找死，根本行不通。”</p><p>“我们之前的逃跑计划本来就行不通。”见冬诃一脸认真的听着，小路继续说道，“今天岛内的很多东西都会有变化，简而言之，就是炎烬岛暴露了。”</p><p>冬诃淡然的点了点头，世上没有永恒的秘密，炎烬岛暴露是迟早的，这一点不止他，相信这个岛上的所有人都有心理准备。</p><p>第三部落，是不允许存在的！</p><p>这个世上，有三个群落之分。</p><p>第一联邦，存在于传说中，分为男女两个不同的阵营，据说他们能自我繁殖，男女阵营都一样，所以他们认为另一种性别的人形种族是最大的威胁。两个种族互相攻伐了许多年，最后莫名其妙双双消失在了历史的长河中。</p><p>第二联邦，是现存于世的主流价值观体现，男女互相敌对，沿承了第一联邦的主要观念，认为对方是异类，但是这个时代的男女是不能自我繁殖的，所以对他们而言，对方都只是繁殖的工具，不管男女，只要落到对方手里，等待着的都是非常悲惨的命运。</p><p>第三部落，只有很少的一些人类，被第二联邦以部落来划分。这些人都拥护着卡维拉思想，怀着美好的幻想，他们希望男女能共同生活在一起，平等互助，互爱互勉，共同护持，然后，走得更远。</p><p>男女共同生活，这种思想最开始是由一位叫做卡维拉的人提出来的，所以被称为卡维拉思想。</p><p>在当今世上，卡维拉思想是一个假的、不切实际的、蛊惑人心的谬论邪调，所以第三部落不被允许存在，一旦被发现，就会被第二联邦的人全力剿除。</p><p>他似乎懂了小路的意思，如果炎烬岛暴露了，那么岛主肯定会想办法尽快移动岛屿，离这里越远越好，那么岛内的那些精英恐怕就会被全部抽调出去帮忙移岛。</p><p>这把枪，不止可以解决旧武器制造场为数不多的猎武士，还能破坏那些封印结构，强力点的武器，以前只有炸弹，那个肯定不敢用，用这个枪正好。</p><p>“我本来根据我们之前的计划改了一些东西，现在看来，一切都多余了……”小路哭笑不得，为了那点破事儿，自己差点就挂了，多亏了二小姐啊。</p><p>一想起洛子颜，小路眉头紧皱，心中有些不舒服，七上八下的，他看着冬诃问道：“对了，你曾经说过，只要你能活下去，能继续研究下去，当有一天你了解清楚了这个世界的一切，你就有办法让那些被我们丢下的人都复活……你……真的能做到吗？”</p><p>冬诃眼角微微抽搐了一下，但还是一脸郑重的点头回道：“当然，至少百分之九十的可能！”</p><p>“……你上次说的是百分之九十九的可能。”</p><p>“……你记错了！”</p><p>“……”</p><p>小路死死盯着冬诃的眼睛，以从未有过的凌厉目光看着他，直把冬诃看得浑身不自在，好似满身多了数不尽的跳蚤。</p><p>最后，冬诃败下阵来，整个人完全蔫儿了下去，无奈道：“是我想得太简单了，这个世界和我想的有些不一样，我现在大概只有百分之七十的把握了。当然，也可能，可能，可能永远都无法复活他们了……”</p><p>“这种事你居然也敢骗我！”小路一脸不敢置信的捏紧了拳头，向前一步踏出，脸色潮红额头青筋滚动。</p><p>那些人中，有一些人对他很不错的，他居然信了冬诃，就这么无情的抛下了他们，就这么冷血的把他们全部丢在了身后。</p><p>他知道冬诃常常诓骗他，他知道冬诃常常以愚人为乐，但他以为，就算是冬诃，也应该有一个自己的底线。</p><p>可惜，他错了。</p><p>冬诃仰起头，对小路的暴怒毫无惧色，正色道：“我没骗你，这也是我最近才有的发现！另外，你难道就没有试过救那些人？不，你试过，可是有谁信过你？他们是自己选择的命运！你只是奴隶，不管在哪里，你都只是个身份卑微的奴隶！你的话不值得信！</p><p>“就算我当初就知道这一切，我还是会骗你走！还记得珍晖岛吗？你被当成了妖言惑众之徒，不是我救你，你现在还能站在这里？”</p><p>小路被说得哑口无言，眼神灰暗了下去，但他一想到那些人的音容笑貌，心里就像被什么东西完全堵住了，坚铁？还是冰山？</p><p>见小路紧咬的银牙和嘴角那慢慢浸出的血丝，冬诃叹了口气，也不知道这孩子从小是在怎样的环境中长大的，经历过些什么。在这样的世界，他从小到大又都是一个完全让人刀俎的奴隶，内心居然还存在着那博爱的一面。</p><p>可你说他博爱圣母吧，他有时候对人的手段又很干净利落，冬诃很多时候其实是看不透眼前这个少年的。</p><p>“其实，也不是完全没办法，根据我最近的推衍，如果一个人能和天地融为一体，就是那些能运用天地十二能量的各种体系的修炼者们，只要有一个修炼到极限，再配合我，我就能做到让过去的那些人都复活。”说着，冬诃回头看了一眼身后飞毯上的俊美睡男人，补了一句，“当然，时间线不能太远。”</p><p>听到话的开头，小路眼神再次有了神采，可惜很快又消失了，他低声自嘲道：“我们都没有可以修炼的体质，就算有，极限？”</p><p>“总之还有希望的不是吗？”</p><p>砰！</p><p>冬诃话音刚落，小路手中的枪居然自己凌空飘了起来，跟着他的胸膛传出一声脆响，那是肉与肉的碰撞声，小路的身体自己旋转着飞了出去。</p><p>透明人！</p><p>冬诃瞳孔微缩，反应极快，在小路刚刚飞出去时，他就跳上了飞毯，把睡男人拉来挡在自己前面。</p><p>只可惜完全没用。</p><p>嘣！</p><p>像被一根木棍横扫，冬诃和睡男人同时手臂中招，飞了出去重重撞在了墙上。</p><p>三人全部躺在地上，陷入了昏迷。</p><p>不久，三个咔嚓声相继传出，看着就像已经睡着的三人脖子自己使劲扭动了半圈一样，小路三人随后也一动不动了。</p><p>片刻后。</p><p>吱呀，嘭！</p><p>重重的关门声在屋子里回响，屋子里陷入了寂静，落针可闻的死寂，伴上三个死人，确实是死寂。</p><p>这种沉寂一直到十来分钟后才被打破。</p><p>冬诃微微睁开一只眼，眼珠转动到处察看，好半晌才确认之前那人确实是走了，于是慢慢站了起来，口中轻轻的喊小路的名字。</p><p>“别……叫了，我……醒着……。”躺在地上，小路那本来一动不动的胸膛开始剧烈起伏了起来，嘴角鲜血也漫了出来。</p><p>冬诃一个箭步冲到小路旁边，看了看小路的伤势，带着几分佩服：“你可真够能忍的啊，这种伤势，幸好你飞起来后就开了防护罩，不然就算脖子不断，撞在墙上也撞死了，咱们两个就真完了。”</p><p>“我……我还以为，死……死定了。”小路沾满鲜血的唇角微扬，扯出半分笑意，这条命已经去了九成九了，受到这种致命的伤势，他这辈子屈指可数，如果不是因为冬诃昨天才给他强化过肉体，他现在早已是一具冰冷的尸体。</p><p>冬诃看了个大概，确认小路受到的只是物理伤害，并没有被异种能量侵入，就跟被一个普通的武者击中一般，便要起身去拿药，但他似乎突然想起了什么，定在了当场。</p><p>“你……你怎么了？”小路有点急了，他还以为是那个人还没走。</p><p>这是天要亡我？不然我的感应能力为什么这次偏偏没感应出这个透明人？</p><p>冬诃慢慢低下头，看着小路，神色严肃的问道：“你想成为一个修仙者吗？”</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0-%E4%BD%A0%E6%83%B3%E4%BF%AE%E4%BB%99%E5%90%97%EF%BC%9F/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第三章 科学！</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E7%A7%91%E5%AD%A6%EF%BC%81/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E7%A7%91%E5%AD%A6%EF%BC%81/</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:34:44 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;三年前，小路还是一个普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，经过冬诃的同生约之后，小路好像莫名其妙得了一些诡异的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点冬诃也不懂，在他身上可没有出现什么异常变化，他可是个科学家，如果自己的身体真有不对劲，哪怕只是一丁点，他也会在第一时间发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾经把小路绑在床上当小白鼠，不顾小路的反对，不顾小路威胁他要同归于尽，毅然决然把小路给开膛剖腹了，小路的四肢被他卸下来研究了许久。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>三年前，小路还是一个普通人。</p><p>但是，经过冬诃的同生约之后，小路好像莫名其妙得了一些诡异的能力。</p><p>这一点冬诃也不懂，在他身上可没有出现什么异常变化，他可是个科学家，如果自己的身体真有不对劲，哪怕只是一丁点，他也会在第一时间发现的。</p><p>他曾经把小路绑在床上当小白鼠，不顾小路的反对，不顾小路威胁他要同归于尽，毅然决然把小路给开膛剖腹了，小路的四肢被他卸下来研究了许久。</p><span id="more"></span><p>除了脑子，小路的身体几乎已经被冬诃研究了个遍，但依然没能找到产生特殊能力的原因。</p><p>最后，用排除法，冬诃归纳总结出了小路的能力是脑子里面有了异变，很专业！</p><p>小路的异常能力有三点。第一个是他有时能感应到一些别人感应不到的东西，比如之前和岛主对抗的那个隐身的存在；第二个是时灵时不灵的危险预知，这一能力好几次让他避开了致命的危机；第三个是他能百分百提前预感到光冕！</p><p>因为第三个特殊能力，他们三人组接连几次险死逃生。</p><p>也不知道是不是因为小路的原因，那传说中随机出现的光冕总是追随着他们三人，三年来，他们三人已经辗转了四个岛了。</p><p>这座炎烬岛，将会是他们看着被毁灭的第五座岛。</p><p>小路沿着回家的路一路跑过，入目所见俨然一副盛世景象，每个人都很平和，很少见到吵闹的场景。</p><p>路边，两个运送矿材的男人正朗声交谈。</p><p>“小张，后天休息，打算怎么过？”</p><p>“就多陪陪老婆孩子呗。”</p><p>“我也是，哎，不如我们合租一只鸟，带他们去天上逛逛。”</p><p>“那敢情好，我也好久没吹吹天风了，正好带孩子见识见识。”</p><p>这些人大多都的如此，精神饱满，做自己的工作，然后，生活！</p><p>微微侧头，小路不愿再看，自己所住的房子已经在不远处。</p><p>吱呀！</p><p>木门推开，小路第一眼就看见了一个年轻人，穿着一身奇怪白衣（据说是研究员的专用制服），最多二十来岁，个子挺高，没错，就是冬诃。</p><p>小路一开始不懂什么是研究员，也不懂什么是制服，冬诃经常说一些他听不懂的话。但自从那次被冬诃里里外外卸了几遍后，他似乎隐隐懂了什么是研究。</p><p>在小路开门前，冬诃正抱着一堆纸在观察，听见有人开门，冬诃急忙把那堆纸塞在了一旁的架子后面。</p><p>“咦？”看见来人是小路，冬诃有点意外，“你怎么回来了？我还正要去救……”</p><p>在冬诃看来，被洛子倾那个女人缠上，怎么也得脱半层皮，以她对小路莫名其妙的敌视，说不定小路现在已经在她手里被捏成各种形状了，没想到这还没过多长时间，小路竟然完好无损的回来了。</p><p>小路表示不想说话，抓起门边一个扫帚扔向了冬诃。</p><p>咚！</p><p>“我靠！你干嘛？发什么疯！我……”冬诃机灵的跳了开去，那扫帚重重的打在了他身后的墙上，他口中对小路骂骂咧咧了起来。</p><p>小路额头青筋直跳，磨了磨牙，看那个样子很有几分狂犬病的味道，吓得冬诃及时闭了嘴，双手交叉放在胸前防着小路狗急咬人。</p><p>小路眼神闪烁了许久，深吸了好几口气，强行把怒气压制了下去。</p><p>“东西都收拾好了？得赶紧走！”吐出了好几口浊气，小路才恢复了正常，他不想多说，只是随便安排道。</p><p>冬诃依然双手交叉在胸前，横着身子一步一步向边上跨，口中问道：“现在？”</p><p>“对！”不知道为什么，小路心里有些烦躁。</p><p>冬诃放下双手，皱眉道：“现在岛边的防卫力量正是最强的时候，特别是刚才岛主府那里似乎发生了什么意外，防守恐怕会更加严密。”</p><p>“……”小路也犯了愁，片刻才问道，“那怎么办？”</p><p>冬诃盯着小路，郑重问道：“具体还有多久？我们得重新缜密计划一下。”</p><p>“不是告诉过你还有……咦？有点不对劲，等一下，我重新感应一下。”</p><p>几分钟后，小路睁开眼，眼中满是惊恐。</p><p>“怎么了？”见小路神色有问题，冬诃连忙问道。</p><p>“……不知道是不是跟刚才岛主府的事件有关，时间只剩下大约一个小时了。”小路脸色极其难看，只剩下一个小时，现在能不能逃出去都悬了，不，是基本没有可能了。</p><p>“什么？”冬诃惊得脚都软了，“完了，这次恐怕逃不出去了。”</p><p>那一次几人能从光冕中逃生，是因为他那具特殊的身体蕴含着特别的规则，现在的他肉体凡胎，仅靠自己的身体是绝对冲不出光冕范围的。</p><p>两人沉默了下来，心中慌乱之下一时不知道该怎么办，旁边却有人大笑了起来。</p><p>“哈哈哈，啊哈哈哈，这次终于要死了，啊哈哈……”这声音是从一张高度及腰，飘着的飞毯上传来的，上面是一个长发凌乱，胡子拉碴的俊美睡男人。</p><p>“……”</p><p>嘣砰嘣嘣砰！</p><p>安静了，一个普通的俊美睡男人也变成了鼻青脸肿，摆着万字型的丑陋型男，还不停吐着白色泡沫。</p><p>小路和冬诃两人拍了拍手，随意坐在了地上，两人好歹经历过许多，还有一个小时，还不到完全绝望的时候。</p><p>“有没有极端的办法，你的科续不是很厉害？”小路直入话题。</p><p>“是科学！科学！来，再跟我念一遍，西约……西约学！念！”冬诃有些抓狂，双手抓着小路两边肩膀，认真脸。</p><p>小路被冬诃的神经质吓了一跳，秃噜着嘴：“西约……西约续。”</p><p>“……西约……西约学！”</p><p>“西约……西约续。”</p><p>“……西约……嘴巴要缓缓张大。”</p><p>“哦哦……西约，西约……西约续！”</p><p>“我靠！你学习能力什么时候这么差了？！”冬诃快崩溃了。</p><p>小路很不好意思：“我学习能力一直都很差啊。”</p><p>“……”冬诃使劲把脑袋往地上撞得哐哐响，最后鼻血长流的抬起头，“你这不是能说学字吗？就是学习的学啊！”</p><p>小路一愣，道：“我一直都这么说的啊，没错啊。”</p><p>“呵……呵呵……呵呵呵……”冬诃两眼无神的憨笑了起来。</p><p>这把小路吓得不轻，赶紧扳着冬诃的两肩使劲摇了几下，并岔开话题：“别管那些了，现在还在危机边缘呢，你有没有什么有用的发明可以用得上？”</p><p>闻言，冬诃回过了神，皱眉思索了起来。</p><p>良久，小路提出建议：“你这是思维又陷入低潮了，要不你再去借几件内衣满足你的怪癖？增强你的那什么？哦哦，脑速。”</p><p>冬诃抬头咆哮状：“那不是怪癖！是我在特殊时刻需要生理性的提升下肾上腺素！”</p><p>那种搞笑的方法只有在有想法并离成功只有一线之隔的时候才有效，现在什么想法都没有，刺激管个屁用！</p><p>冬诃就像看一只没有进化的猴子一样看着小路，眼中充满了可怜。</p><p>小路还没有放弃，接着问道：“你每一次干这种猥琐事都会有新东西发明出来，今天这次又是什么？”</p><p>为此还差点把自己断送了，小路可是铭记着呢，要不是自己机灵，现在都在去黑岩地的路上了。</p><p>“唉，是一个以虚化实的发现，今天才得以完善了参数，不过现在那个派不上用场啊。”说着，冬诃从旁边的架子后面掏出了一张纸，那上面写满了密密麻麻的异种文字，“当时那洛子倾要搜查整个屋子，出卖你我也是没办法。”</p><p>嘶啦！</p><p>冬诃把那张纸撕成了两半。</p><p>咻！</p><p>空中凭空产生了一个透明的光团，光团颜色虽然鲜艳，但并不刺眼，随后，一个奇形怪状的，只有手柄和长管的东西就这么在空气中，在那个光团中无缘无故凝聚了出来。</p><p>冬诃右手伸进光团里把那个东西取了出来，手握着手柄，抬手把管端移到了小路的额头。</p><p>使劲用管口戳了戳小路的额头，冬诃笑得非常得意：“嘿嘿，帅吧！好久没摸过枪了，我们没地方布置复杂的工业链，所以造不出来这东西，我可是心心念念好久了，今天一发现能虚空造物了，我第一个想的就是造个这玩意儿。”</p><p>见小路目瞪口呆的看着他，只有震惊无措，根本没有丝毫畏惧害怕的意思，冬诃有些无趣，于是把枪口从小路头上移开少许，擦着小路头皮对着空处开了一枪。</p><p>咻！一道几不可察的微风吹出。</p><p>轰！</p><p>小路身后的墙被开了一个直径一米左右的大窟窿。</p><p>从冬诃撕纸虚空造物，到用那把枪指着他额头，小路全程是懵逼的，瞠目结舌的，不敢置信的……他感觉自己十几年的世界观受到了毁灭性的冲击。</p><p>虚空造物，在这个世界中，很少有这一类的传说。他倒是听说过有一个已经消失了的种族具备这种能力，据说那是一个与天地同寿的种族，实力上更是毁天灭地。至于那种强大的种族为什么会消失——神话传说而已，哪有那么严谨。</p><p>但是今天，小路彻底被震撼了，他感觉自己大脑失去了控制，无数血液都在往头部冲，整个脑袋热血沸腾得都快爆炸了。</p><p>“你你你你你……你是是是……原原……”小路颤抖得指着冬诃，结结巴巴的说着，话还没说完，一道流光从旁边管道中极快的射出，贴着他的太阳穴，那其中危险的感觉吓得他双腿发软向着另一边爬开，手脚并用狼狈不堪的爬开。</p><p>“哈哈哈……”见到小路的反应，冬诃终于满意的笑了出来，然后把枪口重新指向小路。</p><p>这次小路害怕了，像头驴一样的到处乱窜。</p><p>“哈哈哈哈……”这次冬诃笑得更大声了。</p><p>小路这时头脑慢慢清醒了，才反应过来冬诃根本不敢对自己用那武器，两人生命还连在一起来着，之前因为恐惧大脑一片空白，什么都忘了，这才被冬诃像傻子一样的戏耍。</p><p>智商被碾压了，怒了，暴躁了。</p><p>如一头红了眼的老牛，喘着大口粗气，小路上前一把夺过那个危险的武器，然后正要顺势揍冬诃一拳，可惜见机得早的冬诃已经逃得老远了。</p><p>小路早已经见多了冬诃的各种神坑，于是习惯性的开始慢慢平复自己的情绪。</p><p>片刻后，小路目光不断在那个被轰开的大洞和自己手里的奇物之间往复，似乎不敢相信这么一个小小的东西有如此威力。</p><p>“怎么样？是不是很崇拜我？来，再跟我念一遍，可额科，西约学！”冬诃那一如既往贱兮兮的声调。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AB%A0-%E7%A7%91%E5%AD%A6%EF%BC%81/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第二章 陌生的感觉</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E9%99%8C%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%89/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E9%99%8C%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%89/</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:15:25 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;这是一个没有黑夜的世界，白天就是世界的永恒主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有星辰，没有云彩，没有各种复杂的天气。唯一存在的天象，是一种被称为“光冕”的奇异天空现象，它绚烂异常，散发的魅力可令世间每个人都如痴如醉，永生难忘。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>这是一个没有黑夜的世界，白天就是世界的永恒主题。</p><p>没有星辰，没有云彩，没有各种复杂的天气。唯一存在的天象，是一种被称为“光冕”的奇异天空现象，它绚烂异常，散发的魅力可令世间每个人都如痴如醉，永生难忘。</p><span id="more"></span><p>可惜，极致的美丽总是伴随着极端的危险。</p><p>每一次光冕现世，都是以一个岛屿被吞噬为代价。</p><p>这个世界没有日夜，但这里的人依然找到了一种记载时间的方式，所以也有小时，也有天和年月。</p><p>三年前，小路才十四岁，非常不幸，他所在的那座岛被光冕笼罩了，在岛被光冕中的“天舌”吞噬前，他被没有生命实体的冬诃在最后时刻救了出来。</p><p>那次灾难耗尽了小路的气，而冬诃为了救出几人，耗尽了他那具用特殊能量勉强凝聚的身体的生命力。</p><p>望着当时昏迷中的小路，冬诃犹豫内疚了一秒不到，就整出了一套小路醒后怎么看都看不懂的“合同”，把小路的手印盖上去后，他抽出了小路的生命力，和小路锲约了一个同生约。</p><p>他借此凝聚了正常的人体，也把小路从生死边缘救了回来。</p><p>这是好事？</p><p>不，他这么做的后果就是小路和他从此同生共死，然后，两人的寿命被折腾得只剩下了两年……</p><p>本来吧，那个时候的小路，只要用补气之物温养身躯，还是有机会活过来的，然后，一个人潇潇洒洒的活到一百岁，但谁能想到……</p><p>小路清醒后，知道了事情始末，可是哭了整整一个月。</p><p>到今天两人还能活着，是因为他们一直都在到处寻找能增加寿命的奇物，来到这座炎烬岛，也是如此。</p><p>而今天，这座岛将会被吞噬！</p><p>“冬诃这个大坑货！坑死我对你有甚好处？”小路泪流不绝。</p><p>同时，他也不知道为什么洛子倾总是针对自己，就拿这种小偷小摸的案件来说，自有岛内的执法组织处理，关她一个千金大小姐什么事？</p><p>这个岛真的是世上仅剩的第三部落？这洛子倾怕不会是从小在那些第二联邦的环境中成长起来的吧？</p><p>半年前跑到这座岛来，不会是自投罗网入了虎窝吧？</p><p>“没话说了吧？”洛子倾一脸冷漠。</p><p>“……”小路脑海像龙卷风般的狂转，片刻后，绝望的抬头，带着几分侥幸，“如果……如果这是人家姑娘自己送给我的，你……信吗？”</p><p>“……”</p><p>洛子倾和洛子颜脸色俱是一僵。</p><p>这倒是出乎洛子倾的意料，上次韩寡妇内衣事件后，她就暗中在小路和冬诃的房间里做了阵法标识，只要有女人的私人物件出现，超过一定时间就会对她远程发出警报。</p><p>她思维缜密，连有女人进他们房间丢失的情况都预先做了内环设定，以作为情形排除，但唯独……</p><p>岛内有一个独特的种族——栖丁族，就是一个以送内衣作为求爱礼仪的稀有种族。</p><p>她对小路厌恶的心理出现在先，是以在她印象中，这种人长得丑，又是奴隶，根本不可能有女人看得上。</p><p>一想到栖丁族，她突然联想到了自己曾经收到的好几件男人内裤……</p><p>恶心得浑身颤了几颤，看向小路的目光更加冷了，都怪这个混账，让自己想到了不好的东西！</p><p>有戏！</p><p>看见洛子倾脸色变化，常年看人脸色吃饭的小路心中一活，原本已经看到黄泉路的双眼重新泛起了光芒。</p><p>只要能暂时拖延住时间，不落入执法队的手里，就一定能找到逃跑的机会。</p><p>调查求证？我到时候都离开这座岛了，你们都死翘翘了，还怎么查？等你们复活，那都是什么年月的事了，怎么还会计较这些乱七八糟的。心里这么想着，眼角向地上的图形一瞟，那可是真正自由的钥匙啊！</p><p>刚看到那潦草的图画，小路浑身一激灵，心里哇凉哇凉的。</p><p>哎哟……千万别被看到啊，千万千万啊，小路闭上眼，侧过头，心里不断祈祷这魔女千万别注意到那图里的内容，仅仅把它当成一副普通的孩童涂鸦。</p><p>可惜……</p><p>“这是什么？”</p><p>洛子倾眼珠乱转，正在思考着怎么去处理后续，求证是肯定要求证的，她在想的是，她已经没有耐心陪这个奴隶玩了，他说的话是假的那无所谓，如果是真的，她得提前去布置好，得把证人策反！</p><p>这奴隶必须落在她的手里，她已经等了半年了！</p><p>她是一个走一步算三步的人！</p><p>她眼珠左边转到右边，右边转到左边。</p><p>然后，就转到了那幅草图上，以她对岛内情况的了然于胸，以她从小就被培养的危机意识，她一眼就看出了那是这座岛的布防图。</p><p>小路背脊发凉，脖子敏锐的感知到两道实质的杀气。</p><p>完了完了……</p><p>小路肚里的酸水都快反到嘴里了。</p><p>这可是岛屿的布防图，这玩意儿不同于女人内衣，就算这洛子倾不知道自己的逃跑计划，仅仅凭借这张图，自己的头也够和地上那个猫头并排在一起了。</p><p>多年锻炼出来的顽强求生意识在这时帮上了忙，虽然他怕得要死，脚趾头都快抽筋了，但心思依然活络个不停，希望能够想出一个天马行空无懈可击的谎言。</p><p>“这是我画的，一会儿父亲要考我谋略，我在这思考能不能更加完善它。”在小路心里几乎已经绝望的时候，洛子颜抢先指着草图答道。</p><p>没有一丝犹豫，因为她知道，这个时候犹豫，小路的命绝对不保了，这种事上，大姐完全可以先斩后奏。她知道大姐有一门读心绝艺，但被读的人，脑袋顷刻间就会被烤熟。</p><p>一旦大姐认定小路是间谍或者叛徒，小路就死定了。</p><p>小路双眼陡然睁大，不可思议的悄悄瞄向二小姐，他不明白为什么二小姐这个时候会帮自己，她之前那副神情明明是被自己气得不轻，而且，她还知道自己的逃跑计划。</p><p>不知怎么，小路心中一暖，一种特殊的感觉弥漫心头，这种感觉对于他来说非常陌生，温暖着他的四肢百骸，他的鼻子莫名其妙酸了起来。</p><p>“你？”洛子倾狐疑的看向洛子颜，“我记得你很擅长书画吧，你还没学会走路时都画得比这立体了。”</p><p>小路嘴角抽了抽，用得着这么夸张吗？</p><p>“随手乱画而已。”洛子颜脸不红气不喘，这种说假为真还说得这么有底气的表现，让小路都暗暗佩服。</p><p>果然，岛二代没一个简单的。</p><p>洛子倾盯着洛子颜双眼，我不信你。</p><p>洛子颜盯着洛子倾双眼，我也不信我自己，但我要你信我。</p><p>轰！</p><p>一道惊天炸裂声响彻全岛，岛内所有人都被震得浑身一颤，所有人都条件发射般抬头向声源处看去。</p><p>岛主府邸上空。</p><p>一身黑袍长衣的岛主漂浮在空中，手掌前伸，看上去正在推一个看不见的东西，他手里捏着一个黑色的圆形空气球，其上不断发出黑色的闪电。</p><p>岛主衣衫飞舞，发须鼓动，一脸严肃的看着身前的虚空。</p><p>“出事了！”</p><p>洛子倾落下一句话后，没再顾得上自己妹妹和小奴隶，一个闪身消失了，她的两个丫环见主人消失了，虽然没看清她是怎么消失的，但她们知道她肯定回岛主府了，于是也向着城主府一路小跑过去。</p><p>轰隆！</p><p>比之前更响的炸裂声传出，看着天空的所有人这次看清了，是那个泛着黑闪电的球炸了，岛主还被震退了好几步。</p><p>所有人都是一脸的莫名其妙，不明白岛主这是在做什么，连洛子颜都不例外。</p><p>只有小路，虽然他也看不见，但他能感觉到岛主前方有什么东西存在，随着那个黑球炸开，岛主退了几步，那个存在却直接被炸飞出了岛。</p><p>他甚至能完全感应得出那个存在被炸飞的轨迹。</p><p>洛子颜虽然不知道发生了什么事，但见到父亲的表情尽管还有忧色，但已经放松了许多，心中的大石也放了下来。</p><p>岛主慢慢落入岛主府，洛子颜和小路的眼光也收了回来。</p><p>现场只剩下两人，气氛一时冷了下来。</p><p>洛子颜不想说话，而小路也不知道该怎么说，他想感谢洛子颜，感谢她不止没把自己当探子，还为自己解围，却不知道怎么开口。</p><p>小路一直在告诉自己，说点什么，赶紧说点什么，说点什么都比气氛越来越僵的好。</p><p>“别看大小姐的腿长得好看，其实并没有二小姐你的腿摸起来舒服。”想起之前在大小姐腿上抹鼻涕，小路脑子一抽，话题就出来了。</p><p>“……”</p><p>“……我以前真摸过你的腿，就树林里不小心……哦，那好像是我做的梦来着……”</p><p>“……”</p><p>“……要不然我现在亲自摸来比比？”</p><p>“……”</p><p>小路呼吸都出现困难了，我勒个去，早知道还不如让气氛越来越僵。</p><p>再次陷入了静默。</p><p>片刻后，洛子颜开口了：“你，赶紧回去收拾吧，反正你都计划好了。”</p><p>小路一怔，完全没预料到事情会这么发展。</p><p>“以后不要回来了，我姐要是再看见你，她不会放过你的。”</p><p>“……”小路心中那种强烈而陌生的感觉越加强烈，这次他眼睛都有些酸了，他定了定神，问道，“二小姐，你知道大小姐为什么一直针对我吗？”</p><p>洛子颜摇了摇头，她也不清楚，她也很奇怪这一点，她也问过姐姐，但姐姐从没有告诉过她。</p><p>“以后，好好保重吧，我会一直记得你的。”</p><p>看着洛子颜远去的身影，脑中一直回荡着她最后的那句话，好一会儿，小路才转身向着自己的住处跑去。</p><p>他在鸟场工作，但如今已经没有必要去给里面的人打招呼了。</p><p>时间紧急，是该离开了。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/09/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0-%E9%99%8C%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%89/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第一章 孤岛</title>
      <link>https://jiangjia.eu.org/2023/06/08/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E5%AD%A4%E5%B2%9B/</link>
      <guid>https://jiangjia.eu.org/2023/06/08/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E5%AD%A4%E5%B2%9B/</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 23:45:03 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;一望无际的海洋中，一座孤岛遗世独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海水起伏下，波涛汹涌，各种漩涡巨浪争相而起，那滔天巨势，让人一眼生惧，不禁感慨人类对于自然的渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那座近乎圆形的岛，就那么孤傲的立在海中，任凭风涛无数，也无法撼动它一丝凌乱。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>一望无际的海洋中，一座孤岛遗世独立。</p><p>海水起伏下，波涛汹涌，各种漩涡巨浪争相而起，那滔天巨势，让人一眼生惧，不禁感慨人类对于自然的渺小。</p><p>那座近乎圆形的岛，就那么孤傲的立在海中，任凭风涛无数，也无法撼动它一丝凌乱。</p><span id="more"></span><p>岛的中间，一个光秃秃的山坳处，有一占地颇广的鸟场，无数鸟鸣声整齐的呼喊着，隐约有点像是在喊“一二一”。</p><p>鸟场那两人高的石墙外，一个少年丝毫不受外界杂声影响，正蹲在地上写写画画，颇为投入，全然不知一个人影在他身后慢慢接近。</p><p>那是一个约十六之龄，娇颜稚嫩，胜桃赛李，身着鲜丽青裙的小姑娘，紫发及腰，绑着可爱的双马尾，她无声踱到了少年身后，两手慢慢抬起，似乎是想吓吓那个少年。</p><p>可是当她眼睛瞟到少年身前所画的图后，歪了歪脑袋，疑惑的放下了双手，眯起双眼，脸上泛起了耐人寻味的表情，没出声，就那么静静的看着。</p><p>“不对，冬诃和飞毯兄太招人瞩目了，不能走这边……这边也不行……”</p><p>少年那嘟嘟囔囔的声音入耳，少女耳朵抖了抖，似乎不敢相信自己听到的话，想要发作，略微思索却耐住了性子，伸长脖子继续关注。</p><p>少年一无所知，写了涂，涂了写，时而表情还很嗨，丝毫没注意到身后那脸色越来越铁青的少女。</p><p>“哈哈，就这样，到时候往这个方向，大约五天就可以到波洵岛。”少年心中得意，抬头望天，一副运筹帷幄的样子，嘴角溢满了笑意。</p><p>……</p><p>“小路，你在做啥呢？”</p><p>一个柔得能挤出水的声音突然在少年身后响起，打断了他对美好未来的幻想。</p><p>“我在计划逃跑路……额，不是，小姐，你什么时候来的？”小路志得意满之际，感觉世界相当美好，天蓝地绿，一切都很美好，当有人问他时，他嘴巴一顺，话就出了，话刚出，他立刻反应了过来。</p><p>身着破破烂烂的小路一跳三尺高，扭头尴尬的望着那个双马尾少女，额头几乎在千分之一秒内就被汗浸透了，脸庞憋得通红，都快赶上隔壁鸟场内那些赤色鸟身了。</p><p>“就在你计算码头人员换班时间的时候。”</p><p>“……”</p><p>完蛋了，太过投入忘记留意四周了，之前周围明明没有人的啊，二小姐是什么时候来的？居然偷窥别人隐私，太没有道德，太无耻了，下次我专门画各种十八禁，让你看个够！</p><p>小路的脸色就像吃了许多苍蝇，计划逃跑可不是闹着玩的，这被发现后，可是杀头的罪过。</p><p>在这个世界，长期住在某一座岛上，身体就会产生岛的位置信息，一个人要出岛，必须提前七天进入地泉池清除身体上的那种特征信息，避免为敌人所截获。</p><p>在这座岛上，更为严格，不止要清除身体特征信息，还要去岛的核心所在，让岛的某种特殊能量进入大脑，一旦那人背叛这座岛上的人事物，哪怕是在千万里之外，这座岛也会自发清除那人的记忆，这是大自然神奇的力量，人类是无从抗拒的。</p><p>远处的山坡上，一些小孩子正在嬉戏打闹，欢声不断，母亲们在一旁采摘野果，回家后好做成各种食材，大家谈天说笑，颇为快乐。</p><p>小路此时的心情和她们呈鲜明对比。</p><p>小姐比小路要矮一些，她抬手揉了揉小路的头，入手触感似乎不错，咧了咧嘴：“小路啊，我洛子颜平时待你不薄吧？”</p><p>眼前的洛子颜，是这座岛屿的岛二代。他自己则没有姓，只有一个路字，可以说路既是他的名也是他的姓。半年前，他和两个朋友来到了这座岛，因为来自其他岛，又没有身份证明，他就暂时被充入了这里的奴隶库。</p><p>虽然他身为奴隶，但洛子颜并没有半点的亏待于他，从没把他当成一个奴隶对待。他也从没当自己是奴隶，因此对洛子颜的感激并不是太多，只是觉得她很奇特，身在奴隶的职位上，他也愿意任她呼来喝去。</p><p>小路并不知道，因为洛子颜母亲怀了她时中过剧毒，导致洛子颜天生有个特点，心地非常纯洁的人，第一次和她见面，都会流鼻血，类似辐射一般。</p><p>她和小路初次相遇，小路差点脱血身亡了，幸亏她父亲及时出手，这才制止了悲剧，那时她就留意上了他，还让工头对他多多照顾。</p><p>见小姐并没有马上问罪，一脸皮笑肉不笑，小路心里忐忑，看着洛子颜，立刻脱口而出：“当然，小姐是这辈子对我最好的人了，我刚刚和你开玩笑的，我没想……”</p><p>“我爹娘对你还行吧？”洛子颜压根儿不听小路的话，她可是从头看到尾，怎么可能轻而易举被糊弄过去。</p><p>她心里很失落，她一直在真心对待小路，经常去找他玩，半年来，她以为小路和她已经成了很好的玩伴，成了可以深交的朋友。</p><p>她因为自己体质的原因，从小就没有朋友（她不想交），这半年来她第一次有了不孤单的感觉。</p><p>被小姐噎了话头，小路只能老老实实作答：“岛主和岛主夫人是我遇到过的最有善心的主人了。”</p><p>岛主夫妇是少有的第三部落践行者，这个岛也运行在第三部落的规则下，他们为人很好，因为小路那诡异的鼻血名场面，他们对小路一直都是善意相待。纵然没有消了他的奴籍，但也没把他当成一个奴隶，还安排他到这处轻松的鸟场工作，这已经是额外的照顾了。</p><p>“我姐姐对你也不错吧？”</p><p>“额……”</p><p>“嗯？”</p><p>“是，是，大小姐对我也很好，非常好。”小路想哭，如果两次阴差阳错差点把自己阉了也算对自己好的话，那确实是挺好的。</p><p>那可是一个心理严重扭曲的女人啊，如果那种女人都算好，世界上还有变态这两个字吗？但迫于眼前的形势，只能违心了。违心好难的，他心里一阵阵抽痛。</p><p>小姐啪的一巴掌拍在小路的头上：“那你怎么还想着私自逃跑？你是叛徒？是那些第二联邦的探子？”</p><p>洛子颜其实也知道小路不是探子，她这半年对这少年了解至深，她相信小路不是叛徒，只是，他依然背叛了她，所以她心里异常气恼。</p><p>“小姐，我没想跑，我本来就是要去申请出岛的，我发誓！”事关命运，小路把胸拍得砰砰响。</p><p>“就跟你几个月前发誓没偷韩寡妇内衣一样？”</p><p>小路愣了一下，往地上一跪，泪流满面：“小姐，我真的没有偷啊，我是被冤……”</p><p>“那是在你枕头下搜出来的，人赃俱获，你还冤枉？”</p><p>“唉！”小路抬头望天，血丝满布的双眼尽是委屈。</p><p>这种破事再多几张嘴也说不清楚啊！冬诃那混账，这泼天大冤，总有一天要和他把帐算清楚！</p><p>“你为什么想私逃？”洛子颜表情微暗，“对你而言，出岛不过多走一个流程而已……”</p><p>“……”小路表情一滞，大脑快速运转琢磨着该怎么说，“我昨晚用百衍术算了一卦，只要今天出岛，就能有奇遇，未来能够成为一方强者，为你爹爹扫平四方……”</p><p>“少胡扯，你修炼体质都没有还谈什么奇遇，说实话，你为什么要逃跑！”</p><p>“……”我上次给你说我能预感到未来的危险，你不信，还杀气腾腾的说再听到那种骗人的话就要我好看，现在这种场面我说我预感到了危险才想着逃，那不是雪上加霜？</p><p>这姑娘贼机灵，识别谎话小能手，也不知她是用哪个身体器官看人的，假话根本糊弄不了她，说真话时她反而用脑子一思考，偏偏不信。</p><p>这就是一个不解之结。</p><p>哎……如果说出来有人会信，至少不把自己捆起来烧死，他倒是挺愿意说的。</p><p>“说！”小姐双手叉腰，怒目圆瞪，如一只母老虎，声色俱厉的喝道。</p><p>小路被震得浑身不由自主的抖了一下，那是耳朵被高昂的声音刺激到了，不过此时他也看了出来，二小姐似乎并不打算问自己的罪，知道自己性命无忧，他心里放松了不少。</p><p>苦笑了半天，直到发现面前的二小姐有些不耐烦，他才狠狠咬了咬牙，低声道：“小姐，我有些不详的预感。”</p><p>洛子颜脸色一耷，眼中完全是充满了失望：“就像你以前吹的你有时能预见未来？”</p><p>小路一见她的表情，欲哭无泪，一头撞死的心都有了，生平从未见过如此难以伺候的人，难怪从小没有朋友，你丫但凡多给别人一点信任，也不至于从小孤独到现在。</p><p>小路还想找理找据去力争一下，多少得挣扎挣扎，他身后已传来一个寒冷透骨的声音，声音中满是嘲讽：“你的预感其实挺厉害的。”</p><p>“姐！”洛子颜急忙抬头，看向那个正走来的红衣女子，呲牙笑嘻嘻的喊道。</p><p>那女子扎着高马尾，怀中抱着一只可爱的猫咪，身材性感火爆，修长的双腿裸露在外，走路的步伐异常标准，如果用一把尺子去量，大概会得出她走每一步的距离都差不多相等。</p><p>小路身子微僵，但还是乖乖转身，对着三个来人中那个为首的女子来了个九十度大鞠躬，口中喊道：“大小姐！”</p><p>来人名叫洛子倾，对这个女人，他是真的有点怕，天知道自己为什么会怕她，对于天不怕地不怕的他来说，很少有能让他思之惊悚的人。</p><p>他一度怀疑，自己上辈子是不是就是死在这个女人的手里，那死前的畏惧也被带到了这辈子来。</p><p>啪！洛子倾身后一个丫头上前，把一个肚兜扔在了小路面前的地上。</p><p>“上次饶了你，这次你准备去黑岩地做五个月的工吧！”洛子倾抚摸着怀中的猫咪，冷冽的说道。</p><p>那猫咪颇为享受她的抚摸，在她的怀里拱了拱，极尽温柔的讨好主人。</p><p>哪知她话音刚落，怀里一阵腾扑，同时响起了一声凄厉的喵呜声。</p><p>哒！一个猫头掉在了她脚下。</p><p>洛子倾一脸满足的吸了口气，那模样，像极了久旱逢甘露，若是给她此时的表情旁白配上一阵呻吟，那真的毫无剪辑痕迹。</p><p>小路头皮发麻，拧猫头……虽然见识了无数次，但还是习惯不了，心理太扭曲了。</p><p>她口中的话却让小路惊了一下，黑岩地？</p><p>黑岩地，是这座岛上的一个人类禁地，甚至是生物的禁区。</p><p>这个世界岛屿上的火山喷发会带出大量有毒物质，但同时也会带出一些珍稀矿物。</p><p>人类的欲望是无穷的，为了获取那些珍稀矿物，人类想了许许多多的办法，无数人前赴后继，耗费了数不尽的生命，才勉强找到一个相对可行的方法。</p><p>一种诡物的皮做成衣服，可以短时间隔绝黑岩地的有毒物质，只是短时间。所以，在黑岩地开采矿，是一种高危险性工作，一般安排去那地方的都是些罪大恶极之辈。</p><p>小路想都不用想，就知道又是有人栽赃，跑不了了，冬诃那混账！</p><p>“冤枉啊！”小路涕泗横流，抱着大小姐的长腿，顺便还抹了一把鼻涕在她比纸还白的大腿上。</p><p>见自己跪的地方有血流了过来，小路微微挪动了一下膝盖，继续哭诉。</p><p>冬诃那个混蛋，明明过几个小时就要逃走，他偏偏在这个紧要关头搞什么飞机，这座小岛还有七个小时就要毁了，到时候所有人都得死，现在被扣押那不是一切都完了？</p><p>洛子颜于心不忍，虽然她很气愤小路打算要逃走的事，但半年前小路已经去过黑岩地，这次再进去的话，恐怕真的会有生命危险。</p><p>“姐，是不是真的有人陷害了他？”</p><p>“人证物证俱在，哪有冤枉的道理？”</p><p>“人证？”小路止住哭声，一脸茫然加怀疑的抬头，冬诃那家伙做猥琐的事向来很谨慎，怎么会留人证？</p><p>洛子倾瞥了一眼小路，冷笑连连，她并没抽开腿，对小路抱腿抹鼻涕似乎并不在意。</p><p>接过身后丫头递来的另一只猫，抱在怀中轻柔的抚摸，她似乎要小路死得明目，口中吐出了两个字：“冬诃！”</p><p>噗！小路一口老血仰天而出。</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://jiangjia.eu.org/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E9%83%A8%E8%90%BD/">第三部落</category>
      
      
      
      <comments>https://jiangjia.eu.org/2023/06/08/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E5%AD%A4%E5%B2%9B/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
